[KPOP] K-pop 2020討論區(35)

K-pop post係比對Kpop有興趣/中意K-pop 嘅人一齊傾下K-pop
K-pop post無任何立場
不論你係邊個歌手/團既fans
都歡迎大家討論!
大家可以係依個post
post下有關K-pop 嘅最新消息
post下最新既MV 節目 歌......
如果你係岩岩接觸/對K-pop有興趣嘅人..
可以盡情問有關K-pop 嘅問題
我相信巴打/絲打們都樂意解答

p.s.香港人用香港叫法
RV BP TWICE MMM
紅毛黑粉兔瓦斯媽媽木

重開 頭先無揀韓國

Lmmmm

lm

Lm

lau ming

本身無追開SMTM
見Melon #1咁紅上Youtube search VVS出黎第一條片係5個人果個舞台又咪嘴又hea 仲以為首歌就係咁
今日見人講先知原來得兩個人唱果個先係真正比賽版 痴線差咁遠live正咁多

果個mv黎架嘛突登拍架
低成本到

望左幾秒 以為睇緊Dreamcatcher

@Dispatch

26日，MBC相關人士透露，退貨遠徵隊將出演年末「MBC 放送演藝大賞」和「MBC歌謠大典」活動。

歌謠大典想睇埋ssak3

可惜Rain要cb

啲服飾同曲風都好似
仲要都有玩道具

C妹團

LM

睇左頭十幾秒就諗起DC

ssak 3呢
唔係話冬天要cb咩

smtm一向表演好過音源
最明顯嘅例子係s7 nafla首閉嘴 表演係大魔王 音源變左小惡魔 勁大分別
仲有smtm mv唔係坐係個sofa唱 就係連mic拍
今年個mv係再hea左啲

其實我鐘意SSAK3多d

我都係 退貨遠征隊我飛住黎睇
四個一直懶係咁好有愛好溫暖咁覺得唔太好睇 同埋覺得jessi把聲好嘈（個人觀感）
ssak3兩個恰rain好笑好多

我無睇添鐘意ssak3俾人既感覺好歡樂，睇完會心情好d。退貨無咩化學作用覺得有少少悶

其實冇睇/skip嚟睇可以唔使講
都係大神嘅節目 唔明點解咁都有得比較

我都鐘意大神，但咁都唔講得有咩衝突

好大嘅官威

其實我覺得大神同兩個經理人吹水都幾好睇 所以先飛飛下

連Dancer都有fancam

same

退貨遠征隊個構成idea係幾好
到真係組成之後反而唔太好睇
有時悶到睇一陣就訓著左
係睇大神同經理人鬥嘴先有得笑下
歌+mv同ssak3真係無得比
有時都想搵返ssak3個mv睇下
退貨睇/聽一次之後都無諗過想重溫

其實Time for the moon night, sunrise已經係成功嘅轉型
只係再出類似嘅風格又畀人話tftmn 2.0
明顯唔同風格又話都係力量清純好
比起歌 我覺得妝容出事嘅問題大好多 始終kpop都係好著重視覺享受
佢地嘅歌(包括side track)繼續好聽就可以了 又有幾多隊肯試咁多唔同風格

bighit其實係咪唔識做女團
啲造型炒晒車 歌又麻麻哋（最少同BTS嗰啲唔同質素......）

same
覺得大神孝利雨龍既化學反應好d
蒸雨龍

好奇挖咗閔希珍點解唔用係Gfriend到

Sunrise同crossroad都好，我以為入咗bighit會行storyline好似bts花樣年華咁嘅風格？（唔知乜風格，青青春成長痛？）
點知去咗apple
（我麻麻地fever）

我覺得bh真係當Gfriend係親生女出盡力推 女友知名度高咗好多 而且有防彈嘅bh主要都係想推高女友外國市場 哩個係女友嘅優勢 其他團恨都恨唔到 都唔洗太擔心Gfriend
韓國本土咁多新團出 正常舊團會少人追

上年宣美個dancer都有

個人覺得今次Mago好高質
但音源成績都唔係太好

睇唔透韓國音源
Mago 喺Spotify暫時係佢地咁多首歌入面最好

想知其實係咪女團轉型都會係咁既情況？
好似我見twice以前不斷比人叫轉型
到轉型期歌沒咁可愛 到較成熟 就又開始唔鐘意
雖然今次復古風普遍評價都唔差
但都好似唔少人想佢地唱返元氣
依加見gfriend轉型又係咁
仲有沒其他女團同情況？

附加一問 Bp依加依種風格如果轉型一般可以轉咩？ 以年期黎計佢地係咪都開始踏入轉型期？ 定一般一開始行girl crush風係冇轉型？

佢都唔係第一日周圍扮周圍痴架啦

作品問題掛，Feel special嗰期咪幾好
出首Signal級嘅又會俾人催轉型架啦

尤其係呢三個本身已經好熟 啲笑位好識配合
退貨要由頭開始真係睇到悶悶地 要去到拍mv同跑行程先開始好睇 但已經完左
下次有冇男團特輯 想睇知美+志燮+奉元

多數啱啱出道年紀細就行青春可愛活力風
慢慢大個就會轉型變成熟啲
但係girl crush本身已經係幾成熟嘅style
我諗應該唔會點轉

Bp洗乜轉 入歐美市場就係要哩種風格 根本哩個風格啊
大路又唔會outdated 係永遠都hit

@鳳凰天使TSKS

SBS木洞總公司大樓中出現了新冠肺炎確診患者。據SBS透露，子公司SBS A&T影像編輯組的一名職員23日因發燒接受了新冠肺炎檢查後確診，詳細的感染途徑還在掌握中。

確診者曾工作過的3-5層電梯等辦公樓內的設施已經防疫完畢。在"保持社會距離1.5階段"以後，職員們都在循環在家辦公，因此無需關閉建築物等。

係咪就因為咁所以好似之後多左團一開始就想行girl crush 咁就冇轉型危機

@韓流

aespa僅用三日進入美國billboard排行榜…K-POP最高出道記錄🔥
本月17日公開的aespa的出道曲<Black Mamba>在11月第四周billboard全球(美國除外)排行榜上進入第100位，創下了K-pop藝人出道曲的最高排名。此外，在包括美國在內的全球200強排行榜中，韓國排在第183位，在世界數碼歌曲銷售排行榜中排在第5位，在LyricFind全球排行榜中排名第19位。

我都覺得bh對gfriend算好 畢竟當初gfriend初出道 方時赫都成日repost gfriend 然後又有兩個bh到做過練習生 所以當初收購就話唔會點干涉gfriend啲運作 事實上都幫咗唔少 不過有冇用就另一回事

其實想表達d咩？ 睇完都唔明

有冇topic？

但好似今次新歌反應唔係比feel special好？
定真係因為more&more失敗 就覺得都係以前好？

好似好多時真係一首歌會打返轉頭
記得CLC 又係鬼怪 定 black suit 中間定之後果首唔得 又還原？

韓國網民口味都好飄忽

但會變到審美疲勞
個個團都差唔多咁
好難跑出
除非係大公司出身

抵la sbs屌你老母差啲整死wendy

clc真係
唔食住鬼怪個concept comeback
where are you呢首風格同鬼怪完全係大相逕庭
首歌係好聽 但趕走因為鬼怪先開始留意佢地嘅粉絲

btw 更正返
black suit係super junior個首
clc係black dress
鬼怪之後出black dress嘅話就正

girl crush好處係無轉型問題
最多係風格既強烈程度有分別
唔好就係難有辨識度
除非你嗰隊有其他隊無既野(不論好壞)
否則好難突圍而出
團隊有外國成員好似係近年常見方法
secret number有印尼成員
blackswan有黑人
阿西八有支那人+日本人
blackpink有秦國人
g-idle有支那人+台灣人+秦國人

Gidle係咪唔算girl crush？
比較似異域

其實點定個風格係乜
我覺得好多人都係睇嗰個MV拍d乜就話係果種風 個景黑媽媽就話係黑暗風/幽怨風
Girl crush風如果冇mv睇點分到異域定其他

yoon啲五觀好精緻喎

Isa幾正

Yoon 同J 正到

未死嘅 HELICOPTER國外數據幾好
但今次睇怕都無乜錢賺 真係比武肺害慘

五代比較 覺得yoon最靚
美延都靚 睇大聚口味

我覺得Gidle似異域 係因為啲歌有中東 (Hann) /南美 (Senorita)感覺
利申 亂講 非專業

少時真係乜都carry到
10年oh rdr hoot
一年內由可愛到girl crush再到復古 好勁

Latata都似似d 大馬個種
DumDi DumDi 都wild West

只係曲風比較偏鋒
如果大路d 就有機會

我覺我大神同manager 好笑d 比ssak3好

退貨舞台服裝鏡頭同舞都麻麻

新團黎講 依隊啲人都幾靚 歌都唔錯
但出道無耐已經走咗個

走嗰個有少少玩野feel 嘥咗個位

想問聲Asspa 係咪冇自己嘅討論區
點解連佢哋自己圍爐啲抖陰嘢都po出嚟

因為po出來係用黎厄負評，圍爐區裡面唔屌得嫁嘛

好似係出咗道3個月就走咗仲要係英文擔當
不過佢個樣係全團最普通嗰個
live

厄負評有乜好玩
po得太多次真係會有人撳入去睇 曲線宣傳

隊友俾佢累到

連登愈反愈紅定律

今次隻舞唔係幾好睇歌又唔係好好聽又唔係難聽
有啲嘥

見到giselle 依啲扮q樣都會諗起佢堆舉中指伸脷abc相

睇咪睇囉又冇話唔比人鐘意

Enhypen debut teaser 1,2

要呃負評不如post下Weeekly啦
明明冇黑材料，低調，大部分時間都開mic唱live，有樣有身材，同公司藝人又冇咩醜聞，風格又別樹一格唔跟風，最重要既係冇強國成員
即使係咁，第一次post佢地宣傳照都全收負評
完全唔知咩玩法

Dance Practice版跳得齊d好睇d

第一日嚟呢度咩呢度只要唔係自己鍾意嘅奀星
就有理冇理負皮先㗎啦

呢個版本痞低伸腳出嚟個吓 四個都係直
唔知係咪著返波鞋跳
見佢地stage著高踭鞋連企都企唔穩咁

但有啲團又出奇地好多正評
講緊30個正評1,2個負評咁

直接喺台上拍

雖然好無聊 但每次見到呢團就忍唔住比負評

連登正負評都咁介意 代表唔到民意嫁喎

你po撚完呢隊嘢未啫
Po翻去你個圍爐post好無
連續幾個po都見到你乜春aespa嘢都po
人地d團都係po下teaser MV 新聞 八掛野
死翻去自己開個aespa 或者SM po啦

Thank you and fuck off izone

blackswan就肯定第一個收皮硬
啱啱先退出一個

@韓國me2day

【Theqoo】Hanteo專輯初動銷量（包含solo）排行榜TOP50

無人想知

karina又真係幾撚正

根本淨係有個支國人都唔洗睇 唔明點解當冇嘢咁

yoon 又係唔可以大笑,同MINA一樣

Secret Number好多人睇下，D stage views好多時都好高

睇DEBUT覺得忙內最有實力,點知今次CB唔見人

點解預言家個波咁奇怪 又大又低但又唔識郁

D人睇DITA??

係

Dance Practice都唔齊 SM真係要完蛋架喇

我覺得同經理人吹水先悶 特別係一開始揀經理人個到
光熙個part除外

views數特別高

大神加孝利真係好正 退款前期都係靠佢兩個

鐘旼叫有啲笑點，另一個真係
如果光熙搭鐘旼應該好睇好多

點解搵佢 估計都因為要搵人磅住嚴正化

鄭在型以前無挑個陣好好笑

咁似而家全民造星嗰個

我唔介意幫佢開個post呀

微微露牙齒都出出地事

因為印尼妹同幾個成員做過YG練習生BP出道組成員之一

佢見到呢個po咁多人睇完舞台踩討論呢隊嘢，以為呢個po嘅人都好有興趣踩討論啫

SM人歌stage又抄人

人地今年9月20號出嘅作品sm都夠膽抄sm真的要完蛋了

睇黎bighit挖左閔熙珍真係好大影響
以前都冇咁多抄 應該話抄都傾掂數
唔似依家成日搏大霧等人唔出聲
到時到侯就傾岩錢再當freelance合作

有啲似微辣嗰個唔知咩Dee

請夏真係好勁,跳得唱得,舞台LIVE又壓到場仲要識英文
可唔可以大紅真係睇公司同運

估唔到係全英文
西裝真係好型

係youtube下面有留言寫原來佢今年個個月都有歌出
自己啲pre-release, OST, featuring

好正

個人口味黎講，個MV導演好掂有動感

雖然比人話抄，但鏡頭既野唔係想抄就抄得靚拍得好

希望個MV導演將來有更好質素既合作韓團

首歌好好聽

請夏唱d OST都好好聽 唱得又比其他歌手多好多 口碑做上去好有可能做到下一代OST女王 點解可以咁全能

Chungha 紅真係齊集天時地利人和

佢一開頭個pose

牙开

ioi完左之後佢勁勇揀solo出道
原本驚佢好危 新人solo好難跑出
但依家撈得最掂係佢
當然佢實力同舞台表現真係無得輸！

由roller coaster 開始一路爆上嚟 好勁

今年佢個首stay tonight好正
如果好似play咁上音樂節目就好

我都好鍾意stay tonight
唔知點解佢出嗰啲歌真係好啱我口味

我都係
首首都掂

請夏首歌好似Dua Lipa Break My Heart
有無人覺

死火 見到开工同鏡個腦load左柳姐
仲諗住4:40塊鏡
有æ-karina甚至真係karina係鏡度

其實佢跳舞都幾好睇

係擔心佢今年無晒d商演，話晒一個人養成間公司

但佢今年啲企劃feel到好dum本
首首單曲都有編舞好癲
間公司應該唔會有財政危機掛

同公司隊女團好似捧得麻麻
好彩佢唔係入去carry

今次mv入面幾個男dancers都有跳上次stay tonight
睇佢地啲behind就知請夏同啲dancers真係玩得埋

佢今年起碼有10個以上既廣告
同埋18 19年 每年都跑差唔多150個商演
應該未用得咁快 投資細大回報

係，好似

我都覺

正常 其實佢都無咩捧過請夏
除咗歌揀得好 平時都無宣傳

首歌好有dua lipa feel
事實證明依家追kpop歌嘅質素最重要 chungha 唱功唔算top 但係次次cb質素都高 由why don’t you know rollercoaster gotta go 首首都好高質 就連feat rich brian嗰首都好好聽好突出到佢音色 對比同期ioi出嚟 gugudan weme嗰堆口水歌真係高幾班

佢舞台表現真心好吸引
歌又好聽

Weme 啲歌真係好難聽

請夏啲dancers好多都係真frd黎
以前一齊學跳舞嘅同伴
之前睇全干視有show過同dancers的一天

呢首歌真係幾好聽得出佢有感情 有理解歌詞 係有感染力既
唔撚係d照讀英文 其實唔係好知自己歌乜既女團咁
希望佢會keep到個勢 太難得喇

依個真 同埋佢行啱風格 如果行番ioi style 一樣照收皮

其實crush 係幾好聽之後啲歌都奇撚怪

得crush好聽

係好聽
但冇Noise

I don't like your girlfriend 真心嚇親

話哂都sm top dancer

孔曉振穿件羽絨服居然被罵！然而最初報道的記者卻悄悄修改了內容

扎辮嗰個男dancer

@鳳凰天使TSKS

11月27日上午10點(韓國時間)首爾西部地方法院對梁鉉錫等4人的賭博嫌疑進行了公審。法庭當天判處了梁鉉錫1,500萬韓元的罰款。
梁鉉錫涉嫌在2015年到2019年4年間，在美國某酒店賭場花費賭金4億韓元而被移送監察機關。
梁鉉錫在最後陳述中表示“很抱歉因為我的失誤讓各位費心。正在真摯反省，不會再犯同樣的錯誤。”。

1500萬
對佢嚟講同跌咗無分別

話咗要fc

10萬好快搵得翻

兩組啲live都幾好喎

佢冇哂yg職務業務究竟有冇堆股份
有既話都叫董事咁仲有冇業務

Gugudan 我覺得Not that type 幾正
Chococo真係wtf

得呢一首見得人 但已經太遲

剩係中意出道歌

依啲唔係AR嚟咩..
錄音嗰時微微跳下 扮下chock住條氣管 突顯live感

乜咁架？我見J真係索到唱唔到 以為係真
見阿西八直情播CD 對比之下以為真live

兩隊都真live

對比之下 stayc堅料喎 wooah都幾好 有自信 但啲妝怪怪地

其實外網幾buy 依首 唔計cool crush view數最高咁滯 有種二代團feel
不過依首同佢地前前後後嘅歌都唔係好夾對上嗰首太趕客

屌個mv小畫家咁

過多幾日就幾首初雪+iu+jellyfish嗰首一齊上上到12月尾

IOI黎講 唔計Chungha
Yeonjung都算係咁 宇宙少女唔算好紅
但至少穩定 冇解散危機

啲comment講緊話係live
仲有句話
‘it’s live cause it’s stable asf’
耳殘兼腦殘

明明幾明顯係預錄
比佢地講到我懷疑自己

外國fans多數都係咁
係唔係真live佢哋都唔會分

我睇咗mr removed
有啲嚇親 因為真係幾stable
但新人第一個live咁stable我唔係幾信

其實睇encore就知佢地咩料子
但唔想佢地贏

連抖氣聲都冇 已經係超自然能力啦

重有啲樣真係..好難追得落手

其實睇埋啲舞嘅力度就會sure係預錄
不過講緊憎佢地都唔係因為廢唔廢
唱應該真係唔差
只係咁多黑料但大公司可以洗曬底覺得唔公道

同埋唔係live就真係唔係live

Somi 都唔知玩得幾耐

唔憎 中意唔落姐

頭先睇咗其實佢哋啲鏡頭感係幾好搵鏡頭都幾快如果以新人來講

世正掛住拍劇 但D劇又唔收得

彩妍個人黎講 係韓國仲有冇熱度？

kpop幾時放棄預錄

廢事有放送事故

趕唔切拆台

SM新女團首出道歌都太刻意
感覺就好似秋官做慣大俠
有一日要潮、要rap
所以就整首香港料理出嚟
但香港料理都好經典
秋官跳舞寶刀未老
而Black Mamba啲歌詞同表演者嘅演繹
剩係令我覺得好造作

你好我好 大家心目中留底美好回憶....
idol係咁嫁啦 你估隊隊歌手咩

趙權同先藝首歌好好聽

以前Jyp練習生嚟 好似同期係twice somi

如果冇預錄分分鐘有一半組合比人淘汰
你估真係咁多組合入面個個成員都唱得咩

如果冇預錄MOMO把聲就唔會咁珍貴

原來bp 粉同T粉又嘈交

到時twice次次表演都公開處刑咁款

once base夠大照埋單 理得你點反

我覺得係首好歌 但比錯人唱

佢哋每句嘅演繹都一樣，啲用力、停頓嘅地方都係，好悶

rap既地方直情唔合格 冇存在感

大陸嗰個把聲好唔掂，尖到
d高音好似叫上去咁，十足十舊時大陸嗰種唱腔
偏偏佢係主唱=最多part

唔計人品，Yuqi 一出來把係真係有型既

完全睇唔出差10年

一路唱一路舞你估個個得咩
仲要宜家啲編舞一味得個難字
同埋佢哋睇idol都好似係追求視覺體驗

今次又大戰啲咩

好正呀

Black Mamba好明顯係預錄啦，跳住舞根本冇可能唱到咁好，一啲呼吸聲都冇

#ApanRobbedBLACKPINK

好似樣

都睇唔出原來差15cm，之後一路都以為旼赫好高

企高咁多先差唔多
作為melody一直知旼赫唔高
反而soobin個樣完全唔似係咁高

哩個問題係全個Kpop嘅問題 每個團都係咁 包括嗰d畀人話實力好嘅團 其實真係唔知道係唔係有咁勁 韓國文化部依家係將Kpop包裝到一件完美嘅商品去向世界銷售

youtube買view文化先恐怖，細團都篤到幾千萬，但賣碟幾千都無

Oopsy算好聽啦
今次隻歌造型好睇左但歌唔好聽

Everglow YouTube d views

一套商品糖衣陷阱 華麗燒錢舞台 MV 冇破綻預錄 整形
完美人設 引人入坑

所以睇最top 個幾個女團表面好風光，背後用左既錢一d都唔少。

KPOP某啲文化都幾扭曲
一位制度將youtube評分
咪變相鼓勵去刷view

哩個先係佢最高明嘅地方 識得引人刷Youtube view吸引世界關注 事實YouTube係韓流有今日最重要嘅工具

Down app投票先聰明
可以賺廣告錢

BPYG其實都幾成功

其實somi 成績冇想像中咁差佢把聲都幾突出下 solo對佢嚟講唔係一件壞事 有teddy寫歌 加上yg最近輿論變好咗 佢自己本身觀眾緣又幾好 同埋如果佢想行fashion嗰邊 yg係好過jyp 所以唔洗諗到咁悲觀

佢live感覺唔夠自信 有時會飄飄下 同埋好似唔太敢唱高音？

明明3個都有黑料 但係洗嚟洗去都係karina講真講人壞話幾咁閒 係kpop啲門面嘢做得好搞到啲人以為個idol好pure好有禮貌屎都唔痾咁 講嚴重唔係吸毒私下dm fans 爆出道計劃嚴重啲點解冇人洗佢兩個 定係佢兩個冇人理
講真比起佢地圍內黑料 我覺得sm抄人當冇嘢仲有問題明明啲歌都會買足版權 啲造型mv backdrop質質膊就算 明知隊嘢輿論已經唔好 仲抱住種 是旦啦反正你班傻鳩都會狗衝 嘅諗法 真係好唔要臉

@韓國me2day

【Theqoo】aespa成員KARINA小學和中學畢業照

@米兔的韓流生活

【Nate】SM愛豆出道前需要做的事

1.觀賞前輩演唱會後寫觀後感
2.寫評價會的感想
3.寫新年計劃或日記等

@韓流

SM又做了大無語事件…[哼]
說好要6點上傳的NCT MV先是拖到了6點半上傳p1
結果又立馬刪除到7點04分重新上傳p2
泰民的MV說8點上傳又說9點20上傳p3
又說要晚十分鐘最後說10點上傳…p4
(cr theqoo)

小學雞日記都寫得好過佢

想睇太后評EXO

Sm次撚次都遲出mv

Karina講得無錯，次次都遲出，藝術總監又係靠抄嘅

其實bp都幾神奇 比起師兄/姐團sell才華 佢地可以話係靠concept + 新聞+ 造型 + teddy 紅唔係話佢地廢 但係就係feel唔到佢地有咩音樂上嘅造詣or諗法 如果佢地喺其他公司出道我都覺得冇咩 但係有yg 其他團珠玉在前 bp 就有啲格格不入咁

佢有牙开樣貌觀後感

之前睇slam dunk 佢有講過覺得自己把聲太突兀所以會唱得細聲啲 同埋始終佢音域遍向中低 solo冇人幫手唱高音 唯有自己練

Gugudan最好聽係A girl like me

無音樂上嘅諗法 呢點好同意
做網紅>>>> 音樂

我係the boots
咁樣數數下 啫喱魚比啲歌都唔差
不過首出道歌真係得人驚

結論係佢地行智障風個時就唔掂

Wonderland 都ok
Chococo真係diu出聲

之前未聽過chococo 啱啱第一次聽 令我諗返起wjsn首趕客歌happy 然後發現都係17年出 嗰年原來興呢味

而架又預錄又咩半開咪,真係好難分,都係等睇ENCORE見真章
其實而架ENCORE唱得差都好似又影響唔太大,如果你FANS多又夠紅
好似近排TWICE,GFRIEND都唱得唔好,講幾日就無件事

TWICE已經唔係近排既事

想問下2ne1有咩才華

Yg根本一直當21係搖錢樹 搵到錢之後就唔要佢哋 成日笑鳩佢哋樣衰 當初出bp 都係想推隊靚版21 bp 係紅 但感覺上YG係埋沒左佢哋天份 自由度低

CL都叫冇才華？佢係第一個俾外國公司r喎 如果唔係yg 佢做咗Justin Bieber師弟啦

*師妹

唉 CL真係好可惜
明明簽左外國公司 可以出專輯
yg死都唔肯放人 雪佢消耗人氣
DJ snake同justin bieber個首let me love you
原本係CL唱

Agger, Bp 有種行yg風格既sm女團feel
明明yg 風格係藝人自己做音樂，但yg 好似唔俾Jennie 寫詞/作歌（？？？）

哦 我以為講作詞作曲

簡單d講
以前yg團係行artist路線 但呢家就變左行idol路線

唔怪得成日咁多練習生去睇前輩演唱會，
原來係功課之一來

Mnet連親子選秀都可以惡剪，真係好勁

以前YG行artist路線 宜家都唔係啦
變返行idol路線

屌佢yg唔係yg咁仆街 而家好似bts咁紅既好有機係CL 當年佢既國際名氣已經好高

Kpop 十大最難聽歌曲之一

CL真係好可惜
死人yg應該判重啲

粒墨成日彈出彈入嘅

屌聽咗30秒就閂咗

重溫下CL 嘅霸氣

想問 KPOP 有冇相關 Mewe ???

嗰種壓場感不得了
以前 YG 舞台真係必睇

當年係屋企睇到喊
喊點解冇買飛

好彩Live 咗

好似好多人睇左佢地Netflix 個 documentary 就突然鍾意咗佢地

@鳳凰天使TSKS

#哲仁皇后# 《哲仁皇后》劇組傳出了又有一名群眾演員確診新冠肺炎的消息。 tvN新周末劇《哲仁皇后》方面相關人士27日表示:"一名群眾演員24日被確診為新冠肺炎。因此停止所有拍攝工作，按照保健當局的方針進行了檢查。 檢查結果顯示，工作人員和全體出演人員都為陰性，但另一名群眾演員被確診"，"希望確診者早日康復，並優先考慮現場的安全和防止新冠肺炎擴散，將重新討論拍攝等日程。"

@韓流

中國的狗仔隊規模.jpgif
#賴冠霖張采采#
(cr theqoo)

@米兔的韓流生活

【OSEN】[momoland成員Nancy與新冠確診者活動路線有交叉，行程取消-檢測後自我隔離]28日據多家媒體報導，momoland成員Nancy與某新冠確診者的活動路線有交叉，因此接受了檢測並正在等待結果。所屬社MLD Ent.方面也對此發表了全文。 Nancy超話

以下全文：

大家好
這裡是MLD Ent.
我司所屬藝人momoland成員Nancy與某新冠確診者的活動路線有交叉，因此接受了檢測並正在等待結果，Nancy也將根據防疫要求計劃開始進行自我隔離。
因此為了保證所有相關人員的安全，將不出演原計劃今日（28日）出演的MBC《音樂中心》，同時其他日程也將取消。
檢測結果出來後我公司將公開更加準確的情況。
很抱歉讓大家操心

@哎一股清流

【theqoo】NCT2018和2020紅毯對比，鏡頭越拉越遠

@鳳凰天使TSKS

11月27日週五綜藝收視率（全國）
MBC《#我獨自生活#》 1部、2部：7.9%、8.2%（-0.3、+0.0）
KBS《#新品上市便利餐廳#》1部、2部：3.6%、5.3%（-0.1、-0.3）
KBS《#柳熙烈的sketchbook#》：0.8%（-0.2）
TV朝鮮《#我們離婚了#》1部、2部：6.0%、9.3%（-2.9、+0.3）
tvN《#新西遊記8#》：5.9%（+0.8）
tvN《#肩膀舞要跳到什麼時候啊#》：1.6%（+0.1）
Mnet《#Show Me The Money 9#》：1.6%（+0.3）
JTBC《#感性露營#》：1.2%（-0.6）

有媒體曝光近日拍到賴冠霖和媽媽在屋子裏收拾行李的視頻，而此前疑似賴冠霖緋聞女友張采采曾在該房間出現過。賴冠霖此前曾發律師聲明，稱私生活混亂、劇組同居爲不實內容，自己也發微博說有喜訊會告知。

我自己覺得似私生爆大鑊多啲

其實sm會唔會出新男團定一路塞人入nct

應該會一路加人要出新男團一早就已經出咗，同埋之前先話會出澳洲、非洲分隊

感性露營

NCT48
遲啲唔知會唔會搞埋總選

我反而最好奇邊個第一個退團
因為而家根本紅得幾個
好多都連樣都唔認得

最少完約至有人退卦
sm應該唔會放人solo 除非解約否則點退
而且如你所講 好多人連樣都未認得 離開團就更加難撈

唔好掛 呢套好似好好睇 韓國幾時先控制好

跳舞都唔係勁啦
係真係靠marketing 同咁啱啲歌食正美國佬口味

咁啲新fans要追sm咪焗住要追nct
不過nct啲歌其實幾高汁 依家銷量上緊去 有exo wolf個勢 睇埋下次cb 如果曲風大眾啲就爆到上去 唔得就好似got7咁唔上唔落

其實唔想佢地曲風大眾 上面話top10難聽嗰首edm我覺得好正

Nct模式雖然抄日本 但喺韓國都創新 未有公司走過 李秀滿實驗團

爆到都要SM去搞好啲嘢先啦
有一個版本啲嘢印錯咗搞到要重印 最快都要12月尾先有得出貨
雖然今次首歌唔係太中韓國人口味
同專入邊首非主打my everything 最正

Agger 我唔鐘意大部分127嘅歌
但NCT U work it 我覺得正

非洲？

唔係幾睇好依種模式 連akb都flop咗

認為無限擴張可以令團體永續 係sm一廂情願嘅諗法
始終人係情感動物 鍾意嘅成員如果離團或者要洗腳 fans都係會走
因為講到底喜歡嘅係人 而唔係個模式

不過依種模式下 利用唯飯嘅競爭意識 至少短期內一定可以爆銷量

利申：前48系飯

唔出奇la，就算非洲都有白人、亞裔不過就算係黑人都有可能，mcd個黑人主持其實同黃旭熙幾似樣，可以加入nct

退團仲難撈 宜家都叫有啲團綜同stage
solo分分鐘仲霉

越多人嘅團越難突出個人 因為大眾好難去focus一個人
都係走集體主義 團體活動賺錢 除非公司有心捧某個成員 唔係嘅話想solo都冇人識 nct仲要咁多人

其實幾好聽... 呢幾年俾sm搞到接受程度高咗好多

有幾個都準備出去拍劇我覺得集中個人活動應該係時間問題？

咁akb都算風光咗好多年嘅
flop完仲有46 永續肥秋系
可能遲啲sm會出隊nct官方對手

【Theqoo】#2020AAA頒獎禮#直播現狀.jpg 繼去年的機頂盒畫質之後今年直接網頁癱瘓了..

宜家得日飯睇到咋

AAA真係好垃圾

AAA 2020 방송은 오후 8시 15분부터 시작합니다. we're sorry. AAA 2020 broadcast will begin at 8:15 p.m.>#AAA

Mymusictaste廢姐

笑撚咗

KPOP群組一觸即發

Nancy 的部分，MOMOLAND 所屬公司 MLD Entertainment 今日 (28日) 釋出聲明，表示 Nancy 行進動線與 COVID-19 患者重疊，因此接受了檢測，正在等待結果中：

「大家好，這裡是 MLD Entertainment。我們藝人，MOMOLAND Nancy 行進動線與 COVID-19 患者重疊，並接受了檢測，目前正在等待結果。也因此，Nancy 將遵照防疫期間的自我隔離條款，在相關機構有進一步指示之前進行自我隔離。出於安全考量，Nancy 將不會出席今日的 MBC《音樂中心》，其他行程也會取消。我們會在收到結果確認後通知各位，給各位帶來困擾十分抱歉。謝謝。」

THE BOY

個樣有啲似陳同佳

其實咁樣有咩意義
本身 SM 都係個大家族
想搞跨團分隊又有 Ballad, Performance
而家又有 SuperM
咁同無限擴張嘅 nct 有咩區別
係咁加人又同舊人爭資源

上面有人post左未? 環球時報出新聞話BTS靠支ARMY先有billboard hot 100 #1 同grammy提名

講到咁又唔見有其他韓團有提名
以佢哋講法得支那得天下咁Grammy應該俾韓團攻陷左啦

BP有冇分到獎？

好似無

明知防彈d飯來自全球都咁講
哩個垃圾官媒除咗引戰仲識做乜

好on9

無視外國Army 唔知佢哋會有乜反應呢

果幾個大獎真係好得啖笑
各大型經紀公司傾好哂既分豬肉遊戲
點解仲有人咁認真玩投票

黎緊MAMA又係
仲有表演果陣冇觀眾氣氛真係差好遠

YG 係咪放晒錢係隊新人，其他有冇都無所謂

咁撚勁咪試吓捧個支那星上Grammy囉

似係寧願畀新人攞
都唔care BP攞唔攞
YG應該係想Treasure掃哂今年所有新人獎
連MAMA都肯去
YG一向都好care怪物新人個名

真係唔知有邊個強國idol紅出國際

Yg都唔care D細獎同冇話題性嘅獎 佢係要怪物新人
寧願幾年唔出正專行飢餓行銷都要攞百萬銷量 top10冇意義對佢
要攞大獎又打唔贏防彈 咪唔攞lor

洗鬼買咩 今年出道d男團成績咁差
Yg新團拎硬既
MAMA如果唔係投票同成績差咁遠
mnet都唔會向yg求和

@韓國me2day

【Theqoo】2020#AAA頒獎禮#歌手部門大賞：

年度歌曲大賞：防彈少年團超話 《DYNAMITE》
年度專輯大賞：NCT
年度performance大賞：GOT7
年度舞台大賞：MonstaX
年度歌手大賞：TWICE
年度trot大賞：任英雄HERO

@韓流

#AAA頒獎禮#完整版獲獎名單：
歌手部門：
年度藝人大賞 - TWICE
年度專輯大賞 - NCT
年度表演大賞 - GOT7
年度舞台大賞 - MonstaX
年度Trot大賞 - 任英雄
年度歌曲大賞 - 防彈少年團
最佳藝人賞 - NCT127、MAMAMOO
新人賞 - TEASURE、SECRET NUMBER
潛力賞 - CRAVITY、IZ*ONE
最愛豆人氣賞(100%投票) - 防彈少年團、TWICE、任英雄
Asia Celebrity賞 - 姜丹尼爾、WayV
Best Emotive賞 - NCT DREAM、(G)I-DLE
Best Icon賞 - PENTAGON、AB6IX
Best Music Video賞 - straykids
Focus Singer賞 - ONEUS、AleXa
Hot Issue賞 - ITZY、任英雄
Best Pop Artist賞 - Max、Anne Marie
Best Choice賞 - THE BOYZ、ITZY
Best musician賞 - 宋佳人、姜丹尼爾、IZ*ONE
Best of Best Starnews Choeaedol Popularity賞 - 防彈少年團
History of Songs賞 - SuperJunior

演員部門：
最佳藝人賞 - 李準基、徐睿知
最佳男女演員賞 - 李圣經、安孝燮
新人賞 - 李宰旭、韓素希
最愛豆人氣賞(100%投票) - 朴珍榮、宋智孝
潛力賞 - 朴珍榮、金惠允
配角賞 - 金敏載
Asia Celebrity賞 - 李準基
Best Emotive賞 - 金宣虎、安普賢
Best Icon賞 - 李周映
Hot Issue賞 - 金秀賢、徐睿知
Best Choice賞 - 安普賢、樸珠炫
Best Acting賞 - 李俊赫、田美都

講真bp一個獎都無邊到合理
淨係演員部門合理～
李宰旭 金惠允 金宣虎

6x% 對1x%, Mnet點造假呀
銷量都唔好意提

真係亂嚟㗎喎，宜家mama已經唔分豬肉，睇嚟aaa想取代mama分豬肉頒獎典禮呢個朵

201128 2020AAA頒獎典禮

VCR中後輩給Super Junior的話
EXO：「我們想成為一個像Super Junior一樣的長壽組合。」
Seventeen：「很榮幸能和Super Junior一起參加活動⋯感覺像夢想成真。」
MAMAMOO 暉人：「學生時期的我對Super Junior瘋了一樣著迷。」
NCTTen：「聽了Sorry Sorry，我夢想成為歌手。」
PO：「（我是）Super Junior的粉絲，所以我很高興能（和他們）一起工作。」
BTOB：「最棒的前輩當然是Super Junior。」
(G)I-DLE 雨琦&Minnie：「我們從中學起就是Super Junior的粉絲。」

唔好整6個年度大賞啦
根本得一兩隊應該攞

上年都係4個，真係越嚟越on9不過上年防彈直頭冇大賞添

年度performance大賞：GOT7
年度舞台大賞：MonstaX

依兩個其實有咩分別？
同埋年度專輯大賞點解唔係最賣得果隊？？

@米兔的韓流生活

【Twitter】PENTAGON 2020線上演唱會《WE L:VE》緊急延期公告。因成員YEOONE與新冠確診者動線重疊，經檢測後判定為陰性，已開始自主隔離。 PENTAGON其他成員也進行了檢測，決定進行隔離。並且延遲演唱會日期，後續日程將通過追加公告通知。

唔好問啦，就算係年度藝人都應該係防彈

就咁睇成績
防彈應該係掃哂年度trot以外既大賞
不過豬頭骨獎應該冇人care
認受性仲衰過MAMA

如果係The Boyz 啲人會即刻攞埋Nancy黎講

呢啲頒獎典禮 如果唔係去到bts level 冇去都應該冇獎

是但啦 wfc垃圾豬肉奬

咁係唔去先冇獎
還是冇獎先唔去先

真係唔知 可能如果投票個獎贏左就會去

其實大會都唔知點頒 防彈太屈 所以獎都應該係佢哋攞
防彈肯唱trot佢攞埋trot賞都得

任英雄冇trot大賞 班韓國中年fans會暴動嫁

中年人都唔理哩d嘢喇 仲同d後生追星乜

唔好睇少啲中年fan
買專仲勁過啲後生

MAMA當佢係年末show多過頒獎禮
本質同tbb豬肉獎唔爭得幾多

手錶廣告？

點會呀 100%投票個啲任英雄都贏到

林英雄個fan base好大，粉絲年齡層又好闊
啲姨姨婆婆叔叔伯伯真係會為咗佢學用智能電話學投票學睇YouTube學刷音源，重有開官方cafe account 同埋去睇演唱會應援，同年輕人冇分別
真係唔可以睇少佢哋～

如果任英雄出solo專
應該可以贏過哂所有idol既solo成績
實銷同音源都係

自從見識過AAA啲呃錢手段之後
唔再睇呢個頒獎典禮

你望下mma投票 第二定第三就係任英雄 打後先係其他團

算唔算豬肉頒獎禮

MMA投票Weeekly贏緊Treasure
證明好多人唔想佢地贏

MMA要有melon先投到票
唔似其他咁是但用個email就註冊到
某程度上個投票係反映緊本土人氣

Treasure又係東南亞男團黎

有d stage聽頭一兩句已經好明顯唔係live
跟住見到d留言讚唱得好 有幾百個like或更多 我心諗 屌你地成班都on9

要教育佢哋有錄stage呢回事，咪等佢地以為同Studio唔同就係live

以近兩年嘅平均編舞難度 要穩定咁唱到live絕對唔係易事

但場場唔開都係唔掂，一陣間又會話兒歌團

有實力既點跳都唱到live

佢都唔係唱live

所以choreo要俾多啲心思，要唱嗰啲位就減輕啲力度，其它位就難小小都ok。宜家keep住係咁咪，對啲idol嘅心態唔係一件好事，咪得耐真係會唔敢開聲唱，惡性循環。

攞上畀外國人睇嘅 依家100%跳唱都預錄唔唱live
連band都係
畀韓國人睇外國人唔睇嘅節目 中年嗰d歌手會真唱

Sing again 係唱歌節目嚟㗎

其實一隻舞連續跳就算有啲位無咁難都好難keep 到氣

佢地twins依首好聽

唱歌節目都可以播預錄+唱現場 (對咀）
唱歌節目唔係100%係真live

如果真唱個畫面都幾尷尬 唱一句歌詞斷幾折
所以一定要預錄

比賽節目都唔唱live咁評判評咩
可唔可以解釋下點分析到佢唔係live?唔計有和聲

做show啫 由評判到觀眾d反應都係戲
Btw選秀節目全個都假喇 有乜係唔得

@韓流

音源成績漸漸進步的aespa - <Black Mamba>
收聽人數和排名都在不斷地提高
(cr theqoo)

佢當晒咩都係假唱啦

我就覺得開咪比起任何野都更重要嘅 但睇嚟kpop短期嘅大趨勢都係 編舞會難d 咪就開少d
Visual同performance為主 有幾多人會真係care有冇開咪 都幾sad

講真嘅, 真係balance到邊個唔想開咪
如果開咪會走音, 會唔夠氣呀咁嘅寧願唔好開
真係練到兩樣都balance 到咪再開囉, 諒解嘅

唔知佢有無睇過個節目 我就覺得幾高質嘅
個評判班底都唔似會同你造假

墊聲開咪唱都少咗啦
或者宜家kpop未來都係當表演咁睇
又或者加啲AI落去玩科技

以前啲歌好過癮

然後就沒有然後了 當fans接受左連主唱live舞台都係咪嘴 公司就更加放心將首歌越黎越高音同隻舞越黎越難 唔會再逼佢地練歌

就係因為依啲諗法日日自降標準 劣幣逐良幣 先搞到依加kpop品牌化 喺件平平無奇嘅白T印個logo就賣成幾千蚊
最過份嘅都係啲見乜都照收貨嘅鬼佬 出屎又收 人話好自己又跟人口水尾話好 on9支tik文化

一個團起碼有五六七八九個人分擔歌詞，一個人唱幾句都唱唔到真係接受唔到任何解釋

我都諗起呢條

唔俾佢地開咪，其實係俾啲隊員心理暗示佢地開唔到或者唔需要開，呢種咁嘅諗法先係最大嘅問題。一次半次唔緊要，長久落去就返唔到轉頭。
而且如果dc，itzy，clc嗰種難度嘅舞都可以開到九成以上，我真係唔明其他團有咩藉口一場都唔開。
有傷、行程太過繁忙甚至係場地條件限制，我都可以理解，但係單純話好難就唔去試，成個cb一次都唔開，我覺得就冇咩好諒解。

攪到斬腳趾避沙蟲好咩

諗起以前都有啲idol 都係一開頭唱得唔好，之後咪唱得好咗好多

講真絕對係，你話solo都仲可以接受到

教下點分析呢首唔係唱live先啦 想學野
我夠知d反應係誇張

@鳳凰天使TSKS

11月28日週六晚綜藝收視率（全國）
MBC《#閒著幹嘛呢？ #》1部、2部：7.9%、10.1%（-0.3、-0.5）
KBS《#不朽的名曲#》1部、2部：7.6%、12.6%（-0.9、-1.3）
MBC《#全知干預視角#》1部、2部：4.9%、6.4%（-1.0、+0.4）
MBC《#白father:不要停止料理#》1部、2部：3.2%、4.6%（-0.1、-0.1）
SBS《#叢林的法則#》：1部、2部：5.3%、6.8%（+0.5、-0.6）
JTBC《#認識的哥哥#》：4.5%（+0.0）
tvN《#驚人的星期六#》：3.3%（+0.2）
tvN《#on&off#》：3.0%（+0.8）

鳳凰天使TSKS又翻譯番閒著幹什麼

因為千玉唔再出現

堅持睇女漢子

27號個場stayc咪開曬全mic囉
雖然應該都有少少墊底聲
不過同aespa比都好明顯啦
d人仲會信aespa係開mic既

唔係播帶的話真係交足功課
作品麻麻但團值得比多啲機會

搞唔掂 00今日套衫 真係好似屯門公園娜娜

AAA真係垃圾黎，上年去越南睇差d俾主辦搞到客死異鄉

估唔到喎 又有娛樂性 又真係唱到

咁癲？

可否講多啲

好奇想知咩事

樓主pin this，想知

係咪入場嗰陣推到人踩人咁濟？

more

見上而面講起開唔開mic
想插把口講我係一個超鍾意睇live既人，比起錄好完美既版本，live可以睇到歌者每次唔同既演釋，對我嚟講真係好大吸引力，我一有鍾意既歌都係loop live多過MV/音源
岩岩開始追Kpop真係好唔慣場場live都8成一樣，到依加開舞台睇同聽歌一樣就無點睇過舞台

我鍾意既團有btob同mamamoo
Mamamoo同btob公認既開mic團其實都唔洗點講，
只係mamamoo由HIP轉左耳mic少左即興後就無以前咁落力追
不過每次btob cb我都好期待，好似下面條片咁你可以聽到佢地有啲位都唔係好夠力/唔穩，但唔知點解就係比唔開mic既舞台吸引好多
講真我寧願睇十條唔完美既live都好過睇十個一樣既舞台，依幾年kpop比我既感覺就係太重視視覺效果忽略左音樂依部分

私心咁講句，就算day6次次live都唱唔好，但我都好respect佢地，起碼佢地令我覺得佢地有想盡力表現
又不過佢地係band可能唔同講法（利申：由佢地出道追到依加）

上年係個室外體育場搞，有兩道閘，外面係驗票閘，入面係體育場本身嘅閘。
觀眾等驗票閘開始驗票時秩序都好正常，但入咗去之後入面道閘死都唔開，啲人就堆晒係閘口度。
事前企位又冇整排隊區，企位同坐位都係同一道閘入，企位1號飛同999號飛都冇分別，搞到企位觀眾係閘口度就要霸定位。
唔知點解死都唔開閘，係現場又熱又迫又心急，等到紅地毯就快開始時d人開始燥，d越南人開始舉起張SVIP飛（紅地毯+企位）嗌回水

現場已經迫到好似山竹後嘅大圍站咁，然後班傻鳩保安竟然攞d鐵馬黎係閘口前欄條隊出黎，咁本來排得前但係側邊嘅人俾鐵馬欄開咗又燥啦，又一輪混亂，最後保安都放棄，但d鐵馬仲係人群入面

等到過咗紅地毯原定時間，迫咗一個鐘有多終於開閘，所有人都狗衝入場，冇保安管嘅鐵馬當然即刻俾人撞跌然後夾住人啦，被夾嘅係地下唔郁得，向前湧嘅人又俾鐵馬kick跌，壓落鐵馬度搞到被夾嘅人夾得更實。
我就隻腳已經kick住咗，前面就俾跌低嘅人墊住，後面就俾唔知乜事向前湧嘅人頂住，好似MJ 45度前傾咁

前面知發生乜事嘅人不斷瘋狂大嗌叫後面停同退後先解決到件事，差啲就踩死人

入到去因為delay,紅地毯完冇耐就會開show,紅地毯企位同舞台企位一齊開，去紅地毯嘅話開show一定企到好後，迫人二揀一。

仲要係知道仲有紅地毯嘅人先有得揀，因為完全冇指示邊度係紅地毯，好多人見delay仲有舊年嘅sad new以為紅地毯已經取消咗就直衝去舞台

事後睇twitter，我個團有個站主直接話暈撚咗，冇圖出

好恐怖

呢啲第3世界既音樂會真係不了。。。

聽聞過有團成日冇嘢食，主辦唔理，逼到翻譯見佢哋咁慘，自己去買比佢哋食

請夏男dancer彩排時好似個台有問題
受傷要入醫院處理
ig story話差啲無命返韓國
正式時得返女dancer上台

睇完之後覺得佢哋值得更紅師姐團要調轉頭向佢哋學習吓啦

覺得東南亞特別恐怖
不論fans定主辦

以前成日睇到啲人去秦國出show
D fans好似痴左線咁衝，欄都欄唔住

mamamoo同btob不嬲街知巷聞
但第一次聽人講day6 live唔得仲要係次次

Stray Kids
仲要搞到人受傷 但係連的士都唔比人搭
因為無得claim錢
最尾要翻譯比錢先搭到

其實都係水準之上
印象中元弼係比較多走音/破音/唔夠氣既情況
尤其shoot me果排聽得出佢地唱得好辛苦同好勉強
我唔記得佢地依首炒車機率有幾高，我會咁講係因為shoot me果期睇左幾個live之後好感慨咁同朋友講：「我好佩服佢地起碼敢開mic」
所以誇大左都唔奇

之前已經出過消息話會搞

BTS去泰國開演唱會
個無台要班staff喺下面到頂住
睇到都覺得恐怖，七條友喺上面跳
個台好似就冧就冧咁

以為你話泰國開show連舞台都冇
要staff 用身體撐住個台

回水啊

got柒都有去
點解唔係果隻野受傷 反正佢都划水

最新排舞片好正，身形又fit左。幾欣賞佢地attitude

ching 識野,佢D真係怪物,我覺得佢地仲有潛質會不斷進步

我都係見到你comment先知自己打錯
但係諗到個畫面

@Korean搬運機
#MC夢# 12月發表正規9輯回歸確定

@韓國me2day

【newsen】“2020 APAN MUSIC AWARDS”人氣投票結果公開：
韓國國內部門：
1.最佳男子solo歌手：姜丹尼爾
2.最佳女子solo歌手：IU
3.最佳男子組合：防彈少年團
4.最佳女子組合：IZ*ONE
海外部門：
1.最佳男子solo歌手：姜丹尼爾
2.最佳女子solo歌手：華莎
3.最佳男子組合：SEVENTEEN
4.最佳女子組合：BLACKPINK
演員部門
1.最佳男演員：金秀賢
2.最佳女演員：徐睿知
3.最佳男藝人：表志勳
4.最佳女藝人：本月少女Chuu
OST部門：
1.最佳OST：防彈少年團金泰亨《Sweet Night》
TOP10：
姜丹尼爾、THE BOYZ、MONSTA X、防彈少年團、SEVENTEEN、IZ*ONE、任英雄、GOT7、NCT127、TWICE

izone先係韓國no1

@韓流

#韓國男團成員確診新冠# TOP Media發表官方立場全文如下：
本公司所屬藝人UP10TION碧土被確診為新冠陽性。
碧土在29日行程結束後，被告知是確診患者的密切接觸者，並接受了檢查，30日上午(今天)被確診。
和碧土的動線重疊或接觸過的藝人及工作人員正在進行新冠檢查，本公司將按照保健當局的方針採取防疫措施。
UP10TION將取消今後的所有日程，本公司將再次盡全力管理藝人及日後的新冠衛生。
在未認定為是確診者和密切接觸者的狀態下進行廣播活動，向廣播界相關人士及相關工作人員表示誠摯的歉意。
抱歉讓大家產生擔心，謝謝。

@漂亮虎咚咚
【N】 UP10TION成員Bitto確診新冠
11月30日Newsen報導稱，Bitto最近接受了新冠檢查，結果呈陽性。
因此，預計UP10TION參與的音樂節目的相關人士也將受到影響。
UP10TION於9月24日發行了第9張迷你專輯《Light UP》。從28日MBC《SHOW！音樂中心》的舞台開始，正在進行後續曲《Destiny》的活動，還出演了29日播出的SBS《人氣歌謠》。

爆左咁耐終於到kpop群組

NATTY / NORAZO / DRIPPIN / LUCY / MOMOLAND / Bling Bling / BTOB 4U / STAYC / Stray Kids / CNBLUE / AKMU / UP10TION /
aespa / NCT U / woo!ah! / WOODZ(曹承衍) / COOING / TREASURE

@哎一股清流

【naver】出演了人歌的BTOB4U將接受新冠檢測
CUBE方面表示，出演了SBS人歌的BTOB 4U成員們（徐恩光，李旼赫，李昌燮，Peniel）將於今天接受新冠檢測。

仲有大量幕後工作人員加dancer

打歌節目今個星期停左佢啦

未計三個mc 同埋啲化妝服裝嗰啲會幾隊一齊用(好似係

MAMA MMA 年終舞台果D係咪全部收得皮

今個星期有MAMA喎
一係有去音放果D唔好去囉
檢測做一次都未必準

如果琴日感染 今日驗根本驗唔到

病毒量唔夠未必驗到
前幾日有個女人咪又陰又陽仲出埋院既
仲要睇採樣係邊個位置

@elvissu: 追加新聞：Natty、Norazo、STAYC、WOODZ等同時間出席的藝人也會接受檢驗

kpop第一人

@瘋狂的貧道
=
今日（30日）將進行新冠檢測
據悉SBS人氣歌謠製作組說，昨天參與打歌的UP10TION碧土今日早晨被確診為新冠陽性。將通過監控等排查和碧土的動線重疊或接觸過的藝人及工作人員。根據韓國電視台YTN報導Natty、Norazo、STAYC、曹承衍方面表示將於今日接受新冠檢測

@哎一股清流

【naver】SBS<The SHow>緊急決定停播原定於明天播出的節目
因UP10TION Bitto確診新冠，SBS MTV《The Show》方面緊急取消了原定於1日播出的節目。相關人士表示，歌手們和製作組的播放路線大量重疊，為了保護藝人而做出了決定。

明明咁高危 成日除口罩 但差唔多爆左成年先爆第一個 覺得好神奇

仲要有啲線下活動 成日上唔同節目

個一位係唔係會取消埋
個投票poll仲開緊
本身好似NCT U勝算最高

elvissu: 補：April 娜恩、女團woo!ah! 取消行程: 接受檢驗

今次可以實驗下
究竟一個中招 係咪等於全隊受感染

應該至少有一兩個中？？
冇戴口罩講野一定中

【Starnews】[SM 「NCT&aespa將接受新冠檢測，預先應對」]30日，SM通過官方立場簡短表示：”為了預先應對，NCT和aespa成員及相關工作人員都將接受新冠肺炎檢測。”

其實咁樣搞一搞其實全部都要驗
藝人只要有出席過同一個活動
基本上唔只佢哋要驗，同公司所有人都要
都發現有邊個中咗之後先慢慢再搵密切接觸者去驗
基本上都已經控制唔到

其實應該隔離3日再驗會好啲

韓歌謠界告急 男團UP10TION成員確診武漢肺炎

終於殺到

幾好聽
2:20個動作好正
不過算唔算同泰民撞左風格

年尾d歌謠祭同頒獎禮就咪搞啦 錄播都阻唔到
錄播牽涉幾多人 唔只星 仲有幕後 一個中又攬炒

404兩個仲有冇住宿舍？

好似出左黎住
404個兩個之前有個節目透露過隔左好耐先相見

阿西八！

終於殺入K-POP

話說而家先知有個咁嘅人

新團enhypen 出道日即公佈有份MAMA表演

yes

點解佢地可以？
憑咩？

驗 + 隔離14

因為係cj 親生仔

中國武漢肺炎

@米兔的韓流生活

【Starnews】YG“TREASURE-AKMU新冠檢測結束，進行自我隔離”

打歌節目應該至少停兩週

@鳳凰天使TSKS
#李昌賢確診新冠# #人氣歌謠相關接觸者接受新冠檢測# NCT、aespa、SBS《人氣歌謠》的3名MC因UP10TION BIT-TO曾出現在《人氣歌謠》現場，因此將接受新冠肺炎檢查。

@鳳凰天使TSKS
#李昌賢確診新冠# UP10TION BIT-TO在出演音樂節目後，現被確診為新冠肺炎，掀起了風波。 BTOB 4U、IZ*ONE珉週、Natty、STAYC、WOODZ、Norazo將接受新冠肺炎檢查，樂童音樂家、NCT、Stray Kids、CNBLUE等其他隊伍也正在調查和UP10TION動線是否重疊。即使沒有直接接觸UP10TION，也擔心會與相關工作人員接觸，因此大家都在保持高度警惕。

@米兔的韓流生活
【YTN獨家】[CNBLUE-SF9澯熙接受新冠檢測，與UP10TION碧土共同出演節目]30日據報導，CNBLUE-SF9澯熙方面表示，雙方分別因《人氣歌謠》、《音樂中心》MC，與UP10TION碧土共同出演了音樂節目，目前正在等待新冠檢測結果。

隔離14應該冇公司會肯
依排仲有咁多頒獎禮要去

可能出年嘅Kingdom都有佢地份

諗一諗到時bitto好返，up10tion仲come唔comeback 到，正常人性對佢哋會避忌多啲

你唔停 d典禮隨時都會停

全停走唔甩

放過中小型公司喇...

好返都會排除佢本人一排
今次comeback應該唔駛諗

頒獎禮主辦會肯咩
投資左好多錢喎

人命點都緊要d

個人覺得韓國娛樂公司從來唔care人命

@韓國me2day

【starnews】YG公司發佈公告：
這裡是YG娛樂公司。
11月28日MBC《SHOW!音樂中心》和11月29日SBS《人氣歌謠》現場出現新冠肺炎患者的事實被確認後，當時參與節目的樂童音樂家，TREASURE及同行工作人員們從先發製人的應對角度出發，立即完成了新冠肺炎檢查，正在進行自我隔離中。
截至11月30日，還沒有出現症狀或接到防疫當局的檢查通報，但本公司以藝人及職員們的健康和安全為重，採取了強化防疫的自發性、先發製人的措施，待檢查結果出來後，會迅速告知正確的事實。

李東輝與 KEYEAST 簽約！與孫賢周、金瑞亨、金東旭、文佳煐成同門

@鳳凰天使TSKS

#李昌賢確診新冠# #Simply K-POP停播# 據悉UP10TION BIT-TO被確診為新冠肺炎後，當天正在拍攝的阿里郎電視台《Simply K-POP》的錄製被緊急中斷。 《Simply K-POP》的出演陣容中有與UP10TION一起出演《音樂中心》和《人氣歌謠》的Norazo、Natty woo！ ah！ 、STAYC等，製作團隊召開緊急會議後，中斷了節目錄製，並讓動線重疊的團隊回家。

SBS《人氣歌謠》的相關人員在同一天表示"今天上午接到相關消息後，聯繫了演出者、工作人員"，在疾病管理本部指揮下以CCTV確認密切接觸者。 至於之後是否如常播出，目前還沒有決定。 情況一經整理，就會立即通知大家。

MBC《SHOW！ 音樂中心》的相關人員表示"接到確診患者消息後，正在實施防疫工作，正在掌握密切接觸者名單"，"已經向演出者告知這一消息，工作人員正在依次接受covid-19檢查。 根據疾病管理本部的方針，將透過在家工作等方式進行自我隔離。 對於以後的節目編排日程，目前還沒有討論過。 名單掌握結束後，預計以後會進行商討

上外國節目都唔敢開咪唱
半開咪都好吖

@米兔的韓流生活

【YTN】[JYP“出演《人歌》Stray Kids接受新冠檢測，提前應對”]30日據JYP方面消息，從先發製人的角度出發，包括Stray Kids在內的工作人員將接受新冠檢測。據悉昨日組合出演了《人氣歌謠》。

拍緊野唔會帶口罩
大爆發

有份嘅全部驗啦

佢今日確診
即係今日朝早仲拍緊？

外國節目先多咪嘴

駁唔到

AI可以代上節目

Sm又贏

睇人
睇完佢地即刻睇返the boys

NCT U 90s Love同Work it打歌舞台係咪無李泰容同蝗旭屍喺度？ 呢兩個又然

咁早驗隨時假陰性 當自己冇事繼續活動
好快連韓國都有歌舞群組

上節目可以考慮下nego 王kwang hee個個口罩 雖然柒
打唔到佢個(讀音希)字

idol唔係歌舞係咩

而家得一個 未係群組

唔會病 唔會鬧造型師
唔會出軌拍拖中出
唔會走返去中國
sm搵到解決方法

@不好閉嘴吧
SM, JYP, YG 三社的Melon 年榜一位歌曲.Theqoo

SM — 2首
BoA — No.1（2002年）
少女時代 — Gee（2009年）

JYP — 3首
Wonder Girls — So Hot（2008年）
Miss A — Bad Girl Good Girl（2010年）
Twice — Cheer Up（2016年）

YG — 3首
Psy — 江南Style（2012年）
BigBang — BangBangBang（2015年）
iKON — Love Scenario（2018年）

@韓流

只有EXO能表現的退伍預告
出現在#金鐘仁solo新歌MV# 最後的D.O.和xiumin的超能力的cg和logo 真的有燃到！
(cr theqoo)

@鳳凰天使TSKS

#洪真英暫不出演熊孩子# 因碩士論文剽竊嫌疑的影響，歌手洪真英將暫時不會出演SBS綜藝《我家的熊孩子》。 《我家的熊孩子》方面相關人士今日表示:"因為最近的話題，暫時節目決定不接觸洪真英的相關項目" ，"因為沒有洪真英的分量，所以洪真英的母親也不會以嘉賓身份參與節目錄製" 。

MJ成個演唱會剩係叫個下先開咪

不過MJ 80年代尾d演唱會都仲會開mic

成班30歲大叔仲玩超能力

幕後crew好似通常走幾間電視台
如果幕後中咗好大鑊

原來ai 係咁樣用

@韓國me2day

【Theqoo】新專初動情況：
1.NCT 2020 part.2 初動破11萬張
2.GOT7 《BREATH OF LOVE:LAST PIECE》初動破 8萬9200張
3.KAI 迷你一輯 初動破5萬8800張
4.ENHYPEN 《BORDER: DAY ONE》初動破 1萬1700張

Up10tion 啲運氣差到.....難得出下歌做宣傳竟然最後係咁

佢哋真係地獄黑仔團

屌你老母jype夠膽死兩個mv都用同一個景拍

幾jeng Jay bb

咁應該無續約真係last piece

屌那星 jyp daddy話兩個mv有聯繫期待下
你不如直接話cut budget用同一個景算啦
間公司係咪got7 anti黎
真係好撚垃圾

反正好多kpop fans都養到睇舞多過聽歌。

都幾好，出道黎講算唔錯

又係死亡混音

一開始姐
現加咪9萬

唔知喺度講會唔會人屌
係咪我問題 每次睇親少時跳舞個feel都好軟瀨瀨

一嚟呢場真係全開咪 二嚟後期的確冇早期咁搏

不過空降都係not in
男團嘅淪陷式音源

有啲就快30歲都仲係少年
咁超能力都無問題啦

終於有人講 得孝淵yuri跳得好睇
撻少時個名嘅人都係貪個名夠惡 其實佢哋唔熟Kpop

先行曲雖然首歌麻麻
但係mv好睇好多
拍得有心機好多
今次主打歌聽落中規中矩
mv用同一個景都算
又唔覺有明顯關連
錢唔係咁省啊？
佢地係唔係就快俾jype放棄

希望珍榮以後有戲可以拍下

今日cb嘅idol得呀开有空降

屌啊 首日21萬
咁勁架咩？？？？

全專空降頭60 主打12
韓國仲有行星飯

舊團全部畀JYP遺棄 d錢用咗嚟開新團
Btw jr勁靚仔

頭先入咗去睇

唔關事
txt係bts直屬師弟都無依個銷量

成個mv係咁見到珍榮咁
JB唱緊又係佢 榮宰唱緊又係佢

唔想金宇碩李鎮赫入返團

txt當年都有出道buff嘅
YouTube 音源 銷量喺個年黎講都勁㗎
只不過係近幾年銷量越黎越高
好似個個都六位數起步咁。

想知邊個國家買得最多

日後應該兩種簽售方式都會搞
谷得咁勁
幾佩服top media開始左video call

最後會唔會新團初動仲勁過GOT7？

記住邊個國家播毒搞到你偶像俾人隊鼻腔

韓國飯應該想見真人多D
海外飯如果唔駛飛去就可以見到
應該都會想參加online fansigning event

第二次副歌佢嘅solo dance

NCT 唔係part 1 賣過百萬咩
part 2 得返咁少

nct 百萬個個係gaon榜
呢個h榜實時黎

錄都係偷偷地錄
仲要有時訊號麻麻

點解佢地可以keep住首首主打都咁難聽

@米兔的韓流生活

【Starnews獨家】[朴贊鬱PD新片《分手的決心》因工作人員與新冠確診患者接觸而中斷拍攝]30日，據電影界透露，湯唯&朴海日主演朴贊鬱PD的新片《分手的決心》因化妝工作人員與新冠確診患者接觸而中斷拍攝。據悉，相關工作人員28日與汽車經銷商見面。該汽車經銷商於30日被告知新冠確診的消息。

因此，相關化妝工作人員接受了檢查。得知消息，《分手的決心》方面考慮到安全情況，決定中斷30日和12月1日的拍攝。該工作人員還參與了電影《Handsome Guys》的拍攝，因此《Handsome Guys》方面也中斷了30和12月1日的拍攝。

個mv好hea
佢地主打叫做好聽得Fly just right If you do

朴贊鬱 唔係叫朴贊郁咩

Google translate

印錯版回收晒嘛

好癲 出道第一日就二十萬
其他細團仲邊有得玩

可能過幾年就有出道初動過百萬既團

22萬9啦

雖然啲新團一個比一個能賣
但就隊隊都not in
好似走咗入個怪圈度噉
理論上係紅 但大眾認知度極低 感覺上變得非常小圈子

話晒係bts師弟 而i-land又真係播足四個月 咁賣得都正常
但好奇佢哋喺海外嘅音源成績 噉先可以睇得出係咪真係紅

肯定喇，JYPE咁玩法
咁對男團就真好仆街

我都好奇佢哋會入咩榜

唔算係bts師弟

12月31家族演唱會有份

好問題

其實一直以黎都係呢個玩法
只不過以前男團都叫做入到榜 有大熱曲
現加係除左某少部份團 其他死哂咁姐
感覺到嘅係idol係本土冇以往咁大影響力
綜藝都唔會偏向請idol 除非網綜 因為idol上綜=收視下降

CJ+ bighit唔勁就假喇

bh想打造成家族演唱會囉 但army唔受嘛

呢團未來上限要睇CJ肯唔肯dump本捧
基於mnet之前個選秀團TOO都有得上Rtk
我覺得呢團資源上應該會幾好

好神奇 點解個節目零水花收視唔夠1%都有30萬預售佢地做咗啲咩嚟

其實rtk收視都係不足1%
但優勝者銷量都翻左接近3倍

宜家idol上綜藝都唔係玩得咁放
又或者可能無咁多類型適合佢哋上
睇認哥收視率就知 idol一上就跌勁多

我覺得只要同Bighit 有關係，音樂上資源都唔會差，開咗個好頭，Keep 唔keep 到真係睇佢自己
但估唔到佢哋音源都仆街

Exo關bts撚事咩

TOP入面有邊團唔黑仔
心痛我十年TT

以前大勢上綜=收視救星
現加最紅個批收視都跌
想當年hani爆紅 勁多綜藝請佢去

所以要跑出嘅idol 首先要無包袱，例如seventeen 勝寬，BTOB恩光呢啲咁囉
四代暫時真係無一團放得開，要再留意

講緊bh新團enhypen啊

鬥黑真係UP10TION 最黑

其實而家女團音源都差埋

根本一齊入怪圈，得死忠但冇國民度

UP10TION 當年有上升勢
結果出左性騷擾單野

得海外 冇本土

BTOB成隊都好痴線以前睇idol上綜藝真係好好笑

啱啱去睇啲karina站「站姐」幾大 一個08 兩個05
我都係出番去先......

淨係昌燮已經夠癲
但成隊都癲埋一份

音源仆直好正常
男團音源一向都唔好
佢地個節目本身就收視極低
得海外反應好
睇銷量應該都主打海外市場
同時靠cj資源增加韓國曝光

5代團全部都係喇

韓國國民去晒關注trot

睇完珍榮 蝗加二就彈出黎
一啖砂糖一啖屎

想介紹下高登仔李長埈

或者kingdom會有佢哋

依個係cj嘅野心之作嚟 以往選秀團雖然成功 但始終既短暫又唔係自己公司嘅

依個選秀模式出身嘅永久團 如果佢哋掂 cj總算係成功係idol業務上紮根

跟手金宇碩明明X1出道，最後又解散埋
其實地獄黑仔王本人係咪佢

明明二代一堆好似佢哋咁癡線
但依家四代有一團好似佢哋咁癡線就好喇

佢哋出道前已經入billboard social 50...海外人氣真係唔嘢少

人地講緊enhypen
都未睇清就起鋼

介紹返3傻徐恩光李昌燮陸星材三條友cls
當然另外4個都係癲癲地
李昌燮聲稱自己上綜藝一啲都唔好笑
好掛住佢哋啲紅地毯

我覺得唔會畀個新團上去
啲3-4年次男團啲fans 暴動都似

陸星材真係估佢唔到

佢勁多ideas同屎橋

陸星材成日搶fo好好笑
恩光昌燮樣本身就係笑話

吓
佢地會報年齡？？
咁細唔係站姐啦
站妹黎

佢真係好黑
明明外型唱歌跳舞都好 係差運氣
佢同eun sang首新歌仲要得11x萬點擊
唔知佢點算

大家好 我是陸星材
請多多關心吧

咁快去到5代咩

四代團出綜藝連fans都怕佢地招anti

如果produce唔係搞咁大壇嘢 pd606可能有
或者成團唱trot

屌你，好賤囉
但佢兩個真係好好笑

坦白講trot歌手綜藝感又好
收視又好
係PD都揀trot唔揀idol啦
idol好多野都唔肯做
又多包袱

4代咋嘛，5代係啲強國人自己分出嚟，但係人哋韓國宜家都仲係4代

細公司fans暴動有人睬咩？

近期比較出位嘅應該都係美珠&長埈
希望woollim搵多啲綜藝資源俾李長埈啦

好賤
陸星材都成日笑呢兩個哥哥個樣
btob唔係賣樣 賣vocal實力同綜藝實力

真呀
屌，前兩日睇翻以前啲running man 啲二代男團勁好笑囉

可能任英雄出專就有初動100萬呢
任英雄好似未正式出專輯？？

其實幽默又有才華先係最殺食
唔使特別靚仔都夠做

真呀，睇下suju 幾個癡線阿叔依家仲有妹粉就知咩事喇

網劇twenty twenty男主 資源還好啦
不過感覺個劇冇乜水花 對比ateen

cj使驚你啲男團fans
去就去 唔去罷就
反正而加係人都知上kingdom一定有着數

TOO上rtk有暴動咩？

我哋啲90後即刻變晒叔叔同姨姨

我鍾意鬧 有咩問題

未 我都期待佢出

唔係講笑 認哥越黎越悶 有時仙花學堂仲好睇過認哥

之前就可能驚 the boyz上完個效果幾大
現加係mnet揀人上啦

宜家睇認哥係為咗睇佢哋7個主持

唔知點解見到恩光昌燮我就知一定係好笑 佢地啲表情真係好生動

認哥近排真係悶左
今次世正上我都覺得唔係特別好睇

Err 你誤會左d咩
Suju 其實除左銀赫既都叫靚仔
神童瘦左依家都幾型

meet唔到條蕉嘅樣
唔係特登整怪樣都好好笑

無錯 就係呢啲
樣就係一個笑話

都係⋯sor

喺個bio寫自己0x line 叫人互fol有啲仲整得幾有心機
加油 aespa洗白靠你地

點止有妹粉
分分鐘三四代女idol都可以食
銀赫以前同iu爆過張相 都唔知係咪真係有露

實銷又音源都好勁

個形式玩多左會好悶

agger 有少少誇張 不過起馬唔花瓶先
反而趙丙圭幾好笑

個時cj捧個仔TOO上Rtk都得啦不過Kingdom無咁易掛 始終啲團紅啲估計唔敢得罪咁多fans

真心好奇kingdom名單
對應queedom 佢會點請呢

Bighit 會唔會畀上都要諗埋，又唔係CJ 話曬事

個時有人出過預計會有咩團上kingdom

妍雨啊

可以解散得

榮宰鏡頭都幾少下

人地家族演唱會好多都係同期練習生或真師兄師弟
SM 以前真係大睇住細咁傳落去（新團斷層咁大唔敢講）
JYP 就有 Daddy
BH 佢嗰種即食拼購方式
加埋防彈自己出身由0開始
正常我係Army 都唔會受

其實係公司年會

佢話自己拍果陣條頸傷左
冇得拍solo dance

唔知韓國多唔多人睇
套劇唔差 但好似無咩迴響咁

收購個陣明明講好左獨立營運

鬥黑嘅話要數100%係第一

sor 真係俾我做下打手
我真係笑到抽筋

女主角

真 ateen1 2都有睇
twenty twenty女主角真係

唔明邊度似jennie

點解咁都做到主角

唔係fans但會留意佢地行紅地毯啲相期待佢地有咩花款

Ateen 1 2 好睇好多
男女主角都做得好好

@哎一股清流

【naver】鄭容和 straykids新冠檢測均為陰性
Straykids所屬社JYP表示，Straykids於今日檢測並獲得全員陰性的結果，原定於12月1日的活動將重新正常展開。
鄭容和也在本人推特上向粉絲們告知了結果為陰性的消息。

個樣唔係好差啫
btw我覺得男二正過宇碩

補充

同場加映兩個除恩光

尋日見完今日驗有咩用

等睇kpop界大爆

無ateen咁紅

仲要驗完第二日活動返隔離十四日好啲喎
咁搞實會有個陰轉陽中招

個女主好似model界有d名氣 可能因為咁先推佢

睇黎冇人care
等大爆發

假陰性 KPOP群組大爆發
爆唔起 AI冇用武之地

@韓流

GOT7新專輯<Breath Of Love: Last Piece>登上美區iTunes專輯榜1位，主打曲<Last Piece>登上美區iTunes歌曲榜1位，是JYP首個登頂該榜的團體，也是第二個同時登頂這兩個榜的k-pop男團！

@韓國me2day

【Theqoo】新人女團aespa將出演12月2日播出的SBS廣播節目《金永哲的Power FM》

班幕後同化妝師假陰性既話就真係攬炒
黎緊咁多頒獎禮

話說出道咁多日啲ai嘅作用係佈景板，大佬我想睇ai多啲，想睇ai跳舞呀

Norazo的元鑫也在自己的Instagram上寫道"今天來檢查Corona的Norazo相關人員（我們、經紀人、編舞組、造型師、髮型組、化妝組等13人的結果都是陰性"，"與我們不在同一個地方而是在別的地方進行檢查的其他工作人員明天早上才有結果，但經常一起去的13人都是陰性，所以希望其他地方接受檢查的工作人員也都是陰性，希望今天在檢查所見到的電視臺相關人士、努力活動的同僚歌手們以及工作人員們都能健康，感謝所有支持我、擔心我的人，會從自身開始更加注意防疫"。

woo!ah! 初動:
Exclamation: 1,163 張(上次)
QURIOUS: 831 張(今次)
係咪唯一一隊係疫情期間銷量倒退嘅團

遲下會唔會上認哥㗎

依團其實咩團黎

太后肯咪有囉
唔知佢地有冇綜藝感呢

【Theqoo】今日發行的三張新專輯首日初動銷量

#金鐘仁《KAI》167,2**張
#GOT7《Breath o f Love: Last Piece》127,3**張
#ENHYPEN《BORDERAY ONE》229,9**張

冇 班mc都會幫手搞到有
班mc大部分都係sm 公司&子公司嘅藝人
會自動波做野

有兩個外國人會難好多
佢地啲韓語咩程度先

唔係 只係倒退嘅大家冇留意

原本六人女團，退一個變五人，出道個時話producer 係SM做過，點知搞到咁

正常溝通到都得喇

仲重本過真人

Wooyeon Nana幾正

NingNing去左韓國咁多年

100%隊長突發心藏病走埋添喎

top media咁慘嘅
teentop無啦啦flop左
100% 本土無名 up10tion 一路走到黑

唔俾ljoe接job 跟住搞到退團 話曬都係高人氣成員 真心覺得佢地首首主打都好好聽
100%日本活動都幾多 以前啲公司唔知點解好興丟啲唔紅嘅團去日本 例如theunit個堆 師弟都係 諗起啲牛郎相真係黑歷史

宜家係咪得返404仔仔幫手養公司？

對答嗰度Tiffany 又同Jessica 爭嘢講

第一首唔係英文嘅歌#1?

第一首非英文歌空降Billboard Hot100 一位。

防彈係本世紀在最短時間内（三個月）有三首歌攞到Hot100 一位既歌手。

Mcnd算唔算
都唔知呢間公司做乜 404兩個都賺到下錢但啲marketing廢到完全浪費人才

佢地真係令我見識到堅持善良同努力原來真係可以創造奇蹟、真係會有人見到佢地嘅付出

好感動可以見證住佢哋一路成長

善良小心炒車

如果做到佢地咁都可以係假嘅，咁都冇辦法la. 但係因為我自己都係由細到大都做開義工，所以好清楚佢地嘅影響力真係超級正面，好多外國army 真係為佢地設立左唔同嘅 social projects（e.g. 演唱會嗰陣會有收集舊衫活動俾露宿者）

咁係d fans 善良姐
idol對社會有正面影響係好事黎
但真係唔好對佢地有太多粉紅泡泡既幻想
唔係針對bts
係所有

佢啲墨

幾靚女 nana又唱得又跳得

其實就係因為bts 有關心弱勢社群所以先會有fans 去做

同埋我又唔會幻想佢地完美無瑕嘅，bts 亦都唔係我生活嘅全部，但係見到佢地有好消息就會好開心，可能呢個就係追星嘅意義😂

但係都多謝你提下我嘅

係咪應該睇吓風水，間公司改名、搬office咁呢

我聽都未聽過呢團, 維基完發覺Top media 風水一定好差
中小型公司明明全部都叫做係好牌, 都可以打得咁爛..

giselle日韓混血，可能本身都識韓文。

因為唔紅既團喺日本都搵到食，好似啲地下偶像咁開event賣飛都叫收入唔錯，總好過喺韓國無job。

同團成員高潔確診武肺
另外5個檢測陰性 自行隔離2週

武漢肺炎近日再度在韓國大規模爆發，之前有劇組的群眾演員確診，令部份劇集要停拍，昨日爆出男團UP10TION的24歲成員Bit-to確診武漢肺炎，今日UP10TION的24歲成員Kogyeol亦表示確診。

算唔算證明呢兩個關係最好

有冇人知佢哋仲係咪一齊住宿舍，一齊住其實應該冚家都中，冇理由陰性到，可能都係陰轉陽

成員實中一兩個

要問fans了 一齊住就真攬炒

@ 韓國me2day

【xportsnews】[金希澈將代替「活動中斷」鄭亨敦出演《屋塔房的問題兒童們》MC，12月中旬首次錄製]每週二播放的KBS 2TV綜藝節目《屋塔房的問題兒童們》是由鄭亨敦、閔京勳等解答常識問題的問答節目，金希澈將代替最近因不安障礙症狀惡化而中斷活動的鄭亨敦擔任MC。之前在《一週的偶像》中代替鄭亨敦擔任MC的"義氣男"金希澈對於此次《屋塔房的問題兒童們》的MC邀請也爽快地答應了，展現了一如既往的義氣，收到觀眾的廣泛關注。

@米兔的韓流生活

【Starnews】[《人氣歌謠》MC April娜恩檢查結果為陰性]1日， April娜恩方面表示：「11月30日對April娜恩等當時一同前往現場的工作人員進行了新冠檢查，1日被判定為陰性，均無可疑症狀。」

@米兔的韓流生活

【聯合新聞】[韓國1日新增確診病例451例，連續3天日確診數達400多人次，"第三次大流行"]在韓國新冠肺炎正在進行"第三次大流行"的情況下，1日新確診患者數統計為451人。

繼上月29日至30日（450人→438人）之後，連續三天日確診數達到400多人次。

韓國上月26日至28日（581人→555人→503人）連續三天日確診人數達到500人次，之後降至400人次左右，但其中也反映了週末和節假日檢查件數減少的影響，因此斷定擴散趨勢有所減弱還為時尚早。傳染病專家們和防疫當局警告表示照目前的趨勢持續下去，甚至1-2周後有可能每天確診數達到1千名。

之所以出現這種擔憂，是因為最近以聚會-學校-補習班-桑拿房-體育設施等日常空間為紐帶的集體感染在韓國同時爆發，而且現在也進入了更有利於病毒生存的冬季。

@米兔的韓流生活

【heraldpop】[KBS內發現確診患者，實施緊急防疫+在家辦公]1日，KBS方面表示：「KBS NOORI棟（新館附屬建築）的一名職員於12月1日被確診為新冠陽性。今天上午接到報告後，我司立即召開緊急會議，決定到明天上午為止，要求在NOORI棟工作的職員們在家辦公。另外，對整個NOORI棟建築實施緊急防疫措施，所有與確診患者接觸的職員都要接受新冠檢查。"

@韓國me2day

【JTBC】於昨晚10:30分播出的JTBC新概念綜藝《Sing Again》全國付費家庭收視率為7.13%，首都圈基準收視率為7.76%，在星期一全天非劇集類電視節目中排名第一。熱議度也呈爆炸式增長，節目在2020年11月第三週話題度非電視劇類節目中繼續保持TOP1 ～選手們在接下來的生存戰中有怎樣令人驚喜的表現值得期待

@哎一股清流

【twt】IZONE新冠檢測全員陰性
大家好，這裡是共同負責IZ*ONE的經紀公司Off The Record, Swing Entertainment。
首先，IZ*ONE在28日（週六）音樂放送當天沒有與確診者進行直接接觸。但本公司把藝人的安全和健康放在首位，於今年11月30日（週一）進行了新冠檢查，並於今天得到了IZ*ONE全員及相關工作人員的陰性結果。
對此，IZ*ONE迷你四輯《One-reeler》/ Act IV發售及回歸日程也將如期進行。讓各位 WIZ*ONE們擔心，希望能獲得大家的諒解，今後我公司也會為藝人的健康和安全竭盡全力。
謝謝

@韓國me2day

【chosun】YG公司發佈公告:"樂童音樂家，TREASURE以及與他們同行的工作人員的新冠肺炎檢查結果全部被判定為陰性，再次感謝擔心藝人們的粉絲們和為了防止新冠肺炎擴散而努力的醫療人員們，今後，我司將繼續以藝人及員工的健康和安全為重，嚴格遵守保健當局的防疫方針，確保萬無一失。"。

@ 韓國me2day

【YTN】據所屬社表示，BAE173昨日都接受了新冠肺炎檢查，結果顯示為陰性，組合將從今天重新開始活動。

同房嗰啲實中

下
唔隔離14日？

其實依家仲有無假陰性呢樣嘢？

遲啲10都黎緊
到時越黎越多小學雞幫手洗白
sm又贏啦

有啦其實都幾on9 隔一日就驗 佢哋係唔係唔識咩叫潛伏期為咗搵錢可以去到幾盡起碼隔離14日先啦

咁快驗完陰性就繼續活動
等睇KPOP群組大爆發

sing again 幾正特別係ost嗰part 雖然冇想像中咁好聽 但係搵番以前追kpop個feel 同埋素人嗰part都唔錯

如果剛剛中招
病毒量低未必驗到

素人幾正咩風格都有

WE ALL LIE一起INTRO 痴哂線
不過好似唱得麻麻

所有OST都係一起intro就識
唔知點解我一直以為almost paradise係李洪基唱
而家暫時最鍾意63號

30號個part好搞笑
李海利:「真係差啲行左過去」
sunmi:「呢個男人同我欲擒故縱緊」

其實係

其實唔止佢 其他ost都唱得一般
可能因為以前聽開studio版 執咗好多 live差咁啲

GOT7 算唔算過氣........

會唔會影響未來唱歌表演跳舞？
如果免疫力好，康復後可以唱歌冇事？

KPOP Karina藍屍

同埋ost好少活動同商演
上到台又真係唔同喺錄音室

雖然無宣傳，但真係賣得幾差

Almost paradise個位係得圭賢攬佢

講真如果佢唱得咁好 就唔會咁多年先得一首

其實佢連呢首都唱得麻麻

死忠應該唔駛宣傳啦

運動員中過都好快踢得返 正常跑跑跳跳

同造假團差唔多啦

例子

平治車隊稍後亦發出聲明，證實咸姆頓的武肺病毒檢測為陽性：「他上周曾接受過3次測試，都是陰性，當中最後一次是周日下午在巴林站舉行前，也是比賽前必須的標準測試，但他周一早上醒來時，出現輕微症狀，後來得知他到達巴林前，曾與一名及後被測出陽性的染病人士有接觸，因此他再接受了進一步檢測，結果就呈陽性，之後再重新測多一次也是一樣結果。」

@米兔的韓流生活

【Naver綜合】[PENTAGON-BTOB4U新冠檢測為陰性]1日據CUBE方面消息，PENTAGON包括與確診者動線重疊的呂暢九在內，全員新冠檢測為陰性，將進行自我隔離。同時BTOB 4U檢測結果同樣為陰性，並將於2日開始重啟活動。

入選日本十大年度人物的JYP DADDY

@米兔的韓流生活

【Newsen】[TWICE韓日專輯累計銷量突破1000萬張！ ]1日，據媒體報導，TWICE在韓國和日本共發行了29張專輯，累計銷量達到了1002萬9242張。以Gaon Chart的出庫量為基準，從組合2015年10月出道迷你專輯《THE STORY BIGINS》到今年10月正規2輯《Eyes wide open》，組合的韓國累計專輯銷量達到了581萬8380張。

從2017年6月日本出道的最佳專輯《TWICE》到第7張單曲專輯《BETTER》，組合日本累計專輯銷量達到了421萬862張。至此，組合韓日專輯銷量總和突破了1000萬張，再次證明了其K-POP代表女團的地位。

另外，組合於韓國時間11月30日下午2點在韓國公開了正規3輯主打曲《I CAN'T STOP ME》英文版音源。成員們對繼8月《MORE & MORE》之後發行的第二首英文歌曲表示：“希望這次能成為給想見到TWICE的全世界粉絲們的禮物，希望粉絲們能多多聽這首歌曲，盡情享受。”

睇左睇niziu mv view好勁
未來業界至少日韓應該都要選秀出道
個個都爆紅

幫手發展jpop

下⋯個個都係咁
真係準備大爆發

如果今個星期全部音放停播就好

電視台同娛樂公司真係睬你都傻

至少音放采訪要戴口罩

有咩？？
化左個靚妝用口罩遮住？

係日本的話就算選秀都有仆直咗嘅 niziu似sony威能多
等睇有人亂咁選玩出火
秋元康檔lastidol就係一例
不過呢檔賽制極為奇怪 差啲foul走人氣王 門面又唔比入
出道組越換越差 好難唔flop

K-pop群組咁遲先出現已經算奇蹟啦
咩公司係人係狗好快就會知

依家D韓綜咪好多喺錄影廠坐哂喺度錄果堆觀察型綜藝既
佢地全部都唔戴口罩就咁每人左右一塊透明膠版就算 有D節目連透明膠版都冇
好心點都戴返個既透明口罩啦
塊透明膠版都唔知阻到咩菌
你講得興奮果陣 直頭會唔經膠版同隔離果個講野

Everglow 王怡人、金施賢 “新冠檢測”陽性。

@漂亮虎咚咚

樂華娛樂公告，組合Everglow成員王怡人新冠檢測陽性，今天（1日）晚上確診了。與王怡人同宿舍的成員金施賢檢測結果也是陽性，確診。其他4位成員都是陰性。

唔駛準備喇

支那蘑菇

恰人小姐姐

果然病毒係由中蟈人傳開

樂華群組

芝麻人冇一個係無辜的

支那人

Wowowoowow

Kpop群組一個接一個

真KPOP爆發

@漂亮虎咚咚

樂華娛樂公告，組合Everglow成員王怡人新冠檢測結果為陽性。王怡人在知道身邊熟人有確診之後馬上自發去接受了檢測，今天（1日）晚上確診。與王怡人同宿舍的成員金施賢也一起進行了檢測，結果也是陽性，確診。其他4位成員的檢測結果都是陰性。
現在動線交疊和有過接觸的公司藝人，職員，工作人員都已經接受了檢測或將去進行檢測。確認狀況後或者有異常的話會採取後續措施，進行動線調查。
確診的王怡人和金施賢會遵守防疫當局的方針。其他成員與密切接觸的工作人員們雖然檢測結果呈陰性，但也將進行2週的自我隔離。

我真係恭喜你呀.jpg

有名你叫

換完愛國icon就中招

見到王怡人測到陽性
唔知點解完全唔覺得出奇

中國人承受返自己嘅果

邊個同男idol 拍拖啊

佢兩個呢幾日有咩行程

@韓流

[單獨]Everglow2名成員被確診為新冠患者…<柳熙烈-寫生簿>出演陣容面臨緊急情況
11月24日參加KBS2<柳熙烈-寫生簿>錄製的Everglow成員施賢和怡人當天被確診為新冠患者。
她們在11月22日與確診者接觸後，24日參與了<寫生簿>的錄製。因此，當時參與製作的所有嘉賓和工作人員都將接受新冠檢測。當時，Everglow、TEEN TOP、Gummy、朱賢美、金賢哲等參加了錄製。
同住的另外4名成員，雖然經過檢查後被判定為陰性，但作為密切接觸者，將進行2週的自我隔離。

Chinese Virus

#862

2020年Melon各月人氣搜索詞1位(1月~11月)
(cr theqoo)

仲要覺得抵死

隔左咁多日先確診 另外四個都居然冇事

果然係中国武漢肺炎...

支那人中支那肺炎

有冇人見到小姐姐中招好唔開心

小姐姐

拿拿聲中多幾件支那人

乜而家啲專輯名鬼蛇春咁長又咁鍾意用：？
係咪會型啲？

寫生簿->柳熙烈->sing again
如果柳熙烈不幸中左都幾得人驚喎

咁啱佢旁邊兩個就係確診嗰兩個

iu bts屈到

咁真係Sing again都好危

@steve8: sing again 11/26 有錄影

唔知之後會唔會有idol透過武肺公開戀情呢

今次會唔會又係3個+20個dancers

開始越爆越大

驗病毒株可以知邊個傳染邊個

連埋Teen top
TOP Media搞乜啊 真係世上最黑喎

今個星期日MAMA

Mark 泰容 在玹 道英 蝗 渽民 然後嗌唔岀

啲韓國支那籍idol有we7 group
唔知有無約出嚟呢

我仲識ten同winwin

佢同邊個friend

gidle....?

我係支那人呀屌

gummy

我識yuta jeno johnny

冇左
咩黎

Everglow同柳熙烈合照

居然要del相

好難唔中

官方IG delete左個post
咩咁唔見得光咩

人地仲有個BB

係...之後仲有佢老公曹政奭

唔通收到風柳熙烈中左

今個月要拍機醫喎

咁毀滅證據feel既

好彩今日the show停左
施賢係mc黎

無留意咩原因
但係上星期得兩個男主持
施賢無出現

痴線點認到咁多
我淨係認到mark 泰容 蝗
其他嗰堆冇綜藝上咁滯點認到

唔好啊屌
仆街支那妹

Shit

kpop群組 4人
唔知最終會爆成點
仲有咁多年末
年末錄播舞台算啦

柳熙烈直頭係密切接觸者
就算陰性都要隔離14日啦

道英同在玹做過mc都好易認

KPOP群組:
UP10TION Bitto
UP10TION Kogyeol
Everglow Yiren
Everglow Sihyeon

見人地話因為上星期就係拍柳熙烈寫生簿

屌，sing again好撚好睇
希望唔好影響到

依家怕Sing again出演者有部分年紀唔細

以前覺得Seventeen有13個人每人唱到幾多秒

直到NCT嘅出現，我發覺自己太天真

想知佢地綜藝點樣分鏡頭

泰容 馬雲 蝗 80%
其他人 20%

屌 馬雲我笑左出聲
第一時間諗到係mark

睇左最新個集真係好好睇，期待緊下一集
希望柳熙烈無事啦

剛剛追番頭兩集好正

支籤似會愈嚟愈長

仲要企最近

左右夾攻

孫彩瑛與牠的男友

Shut the hell up

支那妹蝴蝶效應
成個kpop 都好危

幾好聽喎

其實係
通常首歌完左打歌期隻舞就會開始撻皮
但有時又會執番正 e.g. sketchbook, Music station
同埋佢地唔太做到跳住唱
好多時唱果陣都好簡化隻舞
所以睇佢地live好安心一睇就知今日係live定咪
但有會有啲唔夠喉

個ig係everglow定寫生薄

隔離po真係有人追丫西八咁都堆就成日提住果個冬妹，都唔知有咪好吹奏

Everglow

@韓國me2day

【donga】[2020MAMA進化型演出技術→新模式]距離"2020MAMA"（2020 Mnet ASIAN MUSIC AWARDS）還有5天，首次以非對面的形式進行的MAMA雖然沒有現場粉絲的熱烈吶喊，但預計將通過網絡觀看MAMA的全世界音樂粉絲們線上歡呼點燃氣氛，此次頒獎禮將運用不同的技術，動員了歷代最多的七台AR攝像機，從多角度拍攝生動的場面，利用進化的XR技術將超越時空走向"NEW-TOPIA"的一個過程像電影一樣展現，期待6日。

@哎一股清流

【theqoo】因為出道十年卻沒有一張SOLO專輯而被刷上推特實時趨勢的姜昇潤超話
雖然今年初有中國粉絲安排了宣傳車，也進行過多次實時趨勢總攻，但YG每次都只模糊回應
今年的反饋也說"以秋季為目標發行"，但最終2020年都要結束了也沒有再次公告，粉絲們為了要求再次公告而刷上實趨
+發行SOLO又不是義務>2013年開始就曾約定了會並行姜昇潤的solo
+也應該聽聽愛豆本人的意見吧>2018年開始姜昇潤本人也提及過今年想要發行，還說過只剩下發行了
+現在在拍電視劇，因為忙所以沒能發行的吧>粉絲們總攻的理由不是要求立馬發行，而是因為沒有遵守秋季發行的約定而要求再次公告，而且姜昇潤已經都寫好了自己的solo曲，winner的《Really Really》《Love me love me》《Millions》等許多歌都是姜昇潤作詞作曲

@米兔的韓流生活

【edaily】[SM C&C進軍品牌商務事業，BoA&金希澈&俞利參與]2日，據媒體報導，SM C&C將進軍品牌電子商務事業，推出“CELEBRAND”。這是SM C&C與SM Ent集團名人一起製作並銷售產品的統一品牌。 SM Ent集團名人親自選定反映自己興趣、愛好等的最愛關心領域，以細緻的眼光企劃產品，並參與設計，完成品牌。

首先，BoA將推出為了幫助兒童的自立而製作的圍巾，同時為紀念寶兒出道20週年，計劃將收益金通過HAPPYBEAN進行捐贈。之後，金希澈將推出對牙齒和環境有幫助的竹牙刷和天然牙膏套裝，秀賢將推出專為10多歲青少年打造的唇彩，俞利將推出健康又漂亮的家居用品套裝。

“CELEBRAND”計劃以本輪為開端，每輪推出3個產品，持續擴大產品陣容。為此，SM Ent-Keyeast-MYSTIC STORY-ESteem等SM旗下藝人正在準備作為企劃者參與。

SM C&C南代表表示：“SM C&C不局限於現有的廣告商業產業，而是作為'Contents綜合企業'進行多種嘗試。作為這種嘗試的一環，品牌商務也計劃不斷發掘連接SM Ent集團基礎設施及SM C&C營銷力量的新成長動力。”

@韓國me2day

【donga】據Billboard最新數據，SM新人女子組合aespa的出道曲《Black Mamba》位居Billboard“Global 200”排行榜第138位，比上週上升了45位，連續兩週進入Billboard排行榜，該曲還位居“Global Chart”第81位，較上週上升了19位，獲得“Worldwide Digtial Song Sales”排行榜第14位，恭喜aespa！

@韓國me2day

【hankyung】UP10TION成員李鎮赫&NCT成員鄭在玹新冠肺炎檢查結果為陰性，電視劇《Dear M》將繼續進行拍攝。所屬社方面表示：“李鎮赫沒有參與這次專輯的製作，而且宿舍也單獨居住，雖然不是直接接觸者，但認為有二次接觸的風險，所以進行了檢查，結果被判定為陰性。”

EVERGLOW怡人與施賢確診COVID-19，當日出演《柳熙烈的寫生簿》的MC柳熙烈、歌手Gummy接受檢測。

柳熙烈所屬的Antenna娛樂今(2)日透過MBN Star表示：「柳熙烈與工作人員在1日的錄製中，收到EVERGLOW的兩名成員確診訊息，便立刻安排COVID-19的檢測，正在等待結果中。」

Gummy所屬的CJ-eS娛樂也表示：「24日Gummy參加錄製《柳熙烈的寫生簿》，在接獲相關確診消息後，立刻接受COVID-19的檢測，現在正在等待結果。」

接著補充：「Gummy當時站在舞台前，並曾在待機室打過招呼，所以安排相關檢測，等待相關結果。」

原來唱live會改簡單番舞 其實咁先正常 依家個個搵籍口話d舞超難就咪嘴唔唱live 咁我寧願你簡化隻舞成套表演哂俾我睇

Everglow成員怡人（20歲）和施賢（21歲）被確診"COVID-19"陽性，最近他們參與演出的
"柳熙烈的寫生簿"MC柳熙烈也接受檢查。

2日，柳熙烈所屬公司Antenna方面表示:"柳熙烈和他的工作人員在1日《柳熙烈的寫生簿》錄製中得知出現COVID-19確診病例後，立即接受檢查，正在等待結果"，"一有結果就會再次告訴大家確定內容"。

柳熙烈在上月24日錄製KBS2《柳熙烈的寫生簿》時，在沒有戴口罩的情況下，與Everglow進行了訪問或拍照等密切接觸。 因此，粉絲們的憂慮正在增加。

由於Everglow的確診，當時參與制作《柳熙烈的寫生簿》的所有演出者和工作人員都將接受"COVID-19"的檢查。 在當天的錄製中，Everglow、TEEN TOP、Gummy、朱賢美、金賢哲等參加了演出。 另外，尹鍾信、DAY6、Ben也參加了1日的錄製，他們也將接受檢查。

Everglow中，除怡人、施賢以外，其他成員為陰性，但其他成員和密切接觸的職員也將接受為期2周的自我隔離。

初出道真係好易反反吓就追埋
好彩仍然覺得首歌唔好聽，
同頂唔順娜娜震住行整個V字手勢再棟高腳嗰part，
無論睇幾多次都覺得柒

震住行個part真係好柒

Ig已經見到好多唯飯 冬妹冬妹

成團唯一一個正常人但唔覺得特别驚艷/靚唔明有冇好吹奏

入得Asepa一齊圍威威嘅都唔會正常得去邊

@鳳凰天使TSKS

JTBC方面今日就柳熙烈參加《Sing Again》錄製一事表示:"近期內不會錄製。現在還有拍攝的部分，計劃以後再觀察情況。"

此前Everglow組合的兩名成員被確診為新冠肺炎，據悉兩人於22日接觸確診者，24日參加了KBS2《柳熙烈的寫生簿》的錄製，相關出演者和工作人員都接受了檢查。特別是負責主持的柳熙烈在錄製節目時沒有戴口罩，還與Everglow拍認證照，進行了密切接觸，經紀公司方面表示:"柳熙烈進行了新冠肺炎檢查，正在等待結果。"

@韓國me2day

【MK】TeenTop經紀公司表示:"昨晚接到了《柳熙烈-的寫生簿》方面的電話，和確診者路線雖然不是重疊的，但為了安全起見，沒有接受檢查的TeenTop成員和工作人員今天將接受新冠肺炎檢查，結果出來後我們將通知"。

武肺之後啲後輩仲洗唔洗去前輩待機室問候？

已經啲新團無咗呢個習慣好耐啦
以後更大條道理唔洗去

問候要握手

@鳳凰天使TSKS

歌手柳熙烈的經紀公司方面今日表示:"柳熙烈的新冠肺炎檢查結果為陰性。"

其實我覺得而家kpop每一隊都咁多人
例如少時咁，當徐賢要唱，可以跳得動作細啲甚至企係度擺下pose
咁樣唱得穩啲又無咁辛苦
反正後面有7個幫手跳
畫面唔會爭太遠
好過成隊跳到識飛咁但係唱到勁差
甚至完全唔開mic

上一代組合係咁，而家呢代個個要跳到勁辛苦又唔齊又咪嘴

@韓國me2day

【Naver】在上月底《柳熙烈-寫生簿》節目中與被確診為新冠陽性的Everglow成員近距離接觸和拍攝的主持人柳熙烈與及全體工作人員新冠檢查均呈陰性。柳熙烈所屬社表示，將把本週預定的日程全部延期，暫時實行居家自我隔離。 JTBC方面今日也就柳熙烈作為評委參加《Sing Again》錄製一事表示，柳熙烈近期內不會錄製，目前有足夠的播出份量，之後視情況再進行錄製。

@米兔的韓流生活

【spotvnews獨家】[B1A4《Like a Movie》MV被印度人氣歌手剽竊]2日，據報導，印度人氣歌手Tony Kakkar&Neha Kakkar於11月25日通過YouTube公開了新曲《Shona Shona》MV。該MV抄襲了B1A4正規四輯《Origine》主打曲《Like a Movie》MV。不僅故事，連背景、色感、小細節都原封不動地抄襲。

除了B1A4《Like a Movie》外，還部分剽竊了IZ*ONE首張日語專輯《TWELVE》主打曲《Beware》MV。對此，B1A4所屬社方面表示：“公司也知道這一事實。正在慎重考慮對應方案。”

@米兔的韓流生活

【Twitter】PENTAGON官推更新成員HUI入伍保留相關通知，因與新冠確診者一同出演音樂節目，目前正在進行自主隔離，原定將於3日入伍最終延期，變更的入伍日程將在日後進行公告。

cle抄到咁足
但希望引到大家去睇下like a movie mv

可能驚俾人話hea 跳掛

無得控制人鐘意咩

係呀, 唔好成日喺公海講就得喇

只係想講一開始又話到人咩咁，而家又咁果然大公司出道有咩黑料實力係點都無所謂

我唸下次comeback 啲人好快變飯
之前rv都係咁

Top K-Pop Artists Of 2020 :

#1 @BTS_twt
#2 @BLACKPINK
#3 @JYPETWICE
#4 @Stray_Kids
#5 @RVsmtown
#6 @weareoneEXO
#7 @pledis_17
#8 @_IUofficial
#9 @NCTsmtown_127
#10 @G_I_DLE
#SpotifyWrapped

唔記得有人po咗出嚟未
BoA Better

大公司都係咁
出新團>部份家族粉驚分資源+反果間公司+跟風黑>大公司之後既cb>捧到轉哂飯得返忠誠反果間公司既anti+清高連登仔

finally

Hara阿哥努力咗咁耐，終於有個好嘅結果
希望嗰啲唔養仔女嘅無良父母以後都冇得繼承遺產

我認得全隊dream

印度佬寫返句inspired from就算9數
仲要錯grammar
from你老味

@鳳凰天使TSKS

#MissTrot2# TV朝鮮《MISS TROT 2》確定將於17日晚10點（KST）首播，預告了"第三次Trot革命"。每季以高收視率和爆發性話題性站在熱風中心的TROT選秀系列，將通過第三季《MISS TROT 2》再次加快發掘10代到80代之間的新一代Trot明星。隨著《MISS TROT 2》的首播日期確定為周四，在現有時間段播出的《愛的呼叫中心》將從21日開始改到週一晚10點（KST）播出。

唯唯下好快追埋成團
根據sm員工透露
明明winter 都唔係咩好人

鏡頭前好close
鏡頭後成班八婆勁多是非
成日覺得佢地好做作
成team好雙面人feel

@鳳凰天使TSKS

歌手Gummy的經紀公司c-jes娛樂方面今日表示:"Gummy的新冠肺炎檢查結果為陰性。"Gummy參與了11月24日KBS2《柳熙烈的寫生簿》的錄製，之後得知在同一天參加《柳熙烈的寫生簿》錄製的Everglow成員被確診為新冠肺炎的消息後，立即接受了檢查。此前Gummy方面表示:"當時登台前在休息室門外（與Everglow）打過招呼，所以接受了檢查。

六連歌王、岀道十年
可以一張solo album都冇
YG

其實點解冇人捉班友隔離14日
定韓國唔需要？

屎一樣既法律

cctv睇到有密切接觸嗰啲要隔離十四日

hendery同新日本仔

CCTV睇唔到咁點？

錄同一個節目呢啲第二日去驗完就算
完全唔洗隔離咁

YG都痴撚線
唔係親生仔女就永遠都唔理
明明winner成績都唔差

照驗 驗完冇事就算

1001